\begin{syllabus}

\course{CB101. Álgebra y Geometría}{Obligatorio}{CB101}

\begin{justification}
A través de este curso, el alumno mejorará y fortalecerá sus capacidades para comunicarse tanto a nivel oral como escrito en un contexto académico. Para ello, el alumno se ejercitará en la composición de textos, tomando en cuenta las exigencias propias de un lenguaje formal académico: características de la redacción académica (reglas de puntuación, ortografía, competencia léxico gramatical, normativa) y empleo correcto de la información. A su vez, el curso promueve una lectura comprensiva que no se limita al nivel descriptivo, sino que abarca también lo conceptual y metafórico, pues solo de ese modo el estudiante desarrollará su capacidad crítica y analítica. El estudiante afrontará lecturas académicas y de divulgación científica que le permitirán distinguir los objetivos planteados en los distintos tipos de textos, y reconocer al texto oral y escrito como una unidad coherente y cohesionada en cuanto a forma y contenido. Alcanzados estos objetivos, el estudiante comprenderá que las habilidades comunicativas orales y escritas son competencias centrales de su vida universitaria y, posteriormente, de su vida profesional. 
\end{justification}

\begin{goals}
\item Con este curso el estudiante desarrolla y fortalece sus habilidades comunicativas orales y escritas en el marco de un contexto académico. Además, comprende conceptual y metafóricamente textos expositivos, e identifica los objetivos, jerarquía de las ideas y estructura de dichos textos. Al finalizar el curso, el estudiante es capaz de producir textos expositivos descriptivos e informativos. Así mismo, desarrolla su capacidad de apertura y tolerancia hacia la diversidad de puntos de vista gracias al continuo trabajo grupal, autoevaluaciones y evaluaciones de pares que enfrentará a lo largo del ciclo en el curso. 
\end{goals}

\begin{outcomes}   XYZ 
\ExpandOutcome{a}{3}
\ExpandOutcome{i}{2}
\ExpandOutcome{j}{4}
\end{outcomes}

\begin{unit}{Sistemas de coordenadas. La recta.}{Lehmann05}{12}{4}
   \begin{topics}
      \item 
      \item 
   \end{topics}
   \begin{unitgoals}
      \item 
   \end{unitgoals}
\end{unit}

\begin{unit}{Cónicas y Coordenadas polares}{Lehmann05}{24}{3}
   \begin{topics}
      \item 
      \item 
   \end{topics}

   \begin{unitgoals}
      \item 
      \item
      \item 
      \end{unitgoals}
\end{unit}

\begin{unit}{Sistemas de ecuaciones. Matrices y determinantes}{Strang03,Grossman96}{24}{3}
   \begin{topics}
      \item 
      \item 
      \item 
      \end{topics}

   \begin{unitgoals}
      \item 
      \item 
      \item 
     
   \end{unitgoals}
\end{unit}

\begin{unit}{Vectores en $R^2$ y vectores en $R^3$}{Grossman96}{30}{3}
   \begin{topics}
      \item 
      \item 
   \end{topics}

   \begin{unitgoals}
      \item 
      \item 
      \item 
   \end{unitgoals}
\end{unit}



\begin{coursebibliography}
\bibfile{GeneralEducation/GH0005}
\end{coursebibliography}

\end{syllabus}
