\begin{syllabus}

\course{CB101. Álgebra y Geometría}{Obligatorio}{CB101}

\begin{justification}
El curso de Quechua comunicativo permite acercar a los estudiantes al uso práctico de la lengua andina en su variedad chanca. Esta es una de las variedades de mayor difusión y modelo para abordar otras variedades del denominado quechua sureño o quechua II. Además, se presenta sencilla en su aprendizaje por compartir sonidos con el castellano. Asimismo, el curso busca familiarizar al alumno con las estructuras básicas de esta lengua, así como con la traducción y producción de textos. El objetivo último es proporcionar las herramientas básicas de aprendizaje de modo que el estudiante pueda expresarse en ella a un nivel básico y funcional, así como conducir y desarrollar su propio aprendizaje de la lengua.
Consideramos que hablar quechua en ciertas situaciones donde los ingenieros UTEC tienen que desarrollarse es una ventaja importantísima: los hablantes nativos de quechua practican un trato diferenciado con las personas que lo hablan por sentir que se está respetando su tradición y, a la vez, se está haciendo un esfuerzo por entablar un diálogo en su propia lengua. Esto representa ventajas operativas muy puntuales en el trato y el acuerdo de intereses. 
\end{justification}

\begin{goals}
\item Otorgar herramientas básicas para presentarse y conversar en la lengua quechua, en la variedad chanca.
\item Acercar al estudiante a las estructuras básicas de la lengua con el fin de dirigir su estudio y auto aprendizaje.
\item Entrenar al alumno en la traducción y producción de textos en la lengua nativa.
\item Proporcionar herramientas para que el alumno desarrolle el conocimiento de esta lengua de manera individual.
\item Dar herramientas para reconocer la procedencia del quechua al cual se enfrentan a través de elementos de análisis lingüístico
\end{goals}

\begin{outcomes}
\ExpandOutcome{f}{2}
\ExpandOutcome{n}{1}
\ExpandOutcome{ñ}{1}
\end{outcomes}

\begin{unit}{Semana 1.}{Zariquiey08}{12}{4}
   \begin{topics}
      \item Historia del quechua: breve panorama.
      \item Dialectología.
      \item Saludos y preguntas básicas.
   \end{topics}

   \begin{unitgoals}
      \item .
   \end{unitgoals}
\end{unit}

\begin{unit}{Semana 2.}{Zariquiey08}{24}{3}
   \begin{topics}
      \item Sistema fonológico .
      \item Revisión de materiales sonoros.
   \end{topics}

   \begin{unitgoals}
      \item . 
      \end{unitgoals}
\end{unit}

\begin{unit}{Semana 3}{Zariquiey08}{24}{3}
   \begin{topics}
      \item Morfología.
      \item Formulación de preguntas. Frase nominal.
      \item Pedidos básicos en lengua quechua.
   \end{topics}

   \begin{unitgoals}
      \item .
     
   \end{unitgoals}
\end{unit}

\begin{unit}{Semana 4.}{Adelaar77}{30}{3}
   \begin{topics}
      \item Revisión de frase nominal y temas gramaticales.
   \end{topics}

   \begin{unitgoals}
      \item .
   \end{unitgoals}
\end{unit}

\begin{unit}{Semana 5.}{Adelaar77}{30}{3}
   \begin{topics}
      \item Frase verbal
      \item Uso de materiales multimedia
      \item Pedidos básicos
   \end{topics}

   \begin{unitgoals}
      \item .
   \end{unitgoals}
\end{unit}

\begin{unit}{Semana 6.}{Zariquiey08}{30}{3}
   \begin{topics}
      \item Frase verbal
      \item Uso de materiales multimedia
   \end{topics}

   \begin{unitgoals}
      \item .
   \end{unitgoals}
\end{unit}

\begin{unit}{Semana 7.}{Adelaar77}{30}{3}
   \begin{topics}
      \item Revisión de lo visto hasta este punto
   \end{topics}

   \begin{unitgoals}
      \item .
   \end{unitgoals}
\end{unit}

\begin{unit}{Semana 8.}{Adelaar77}{30}{3}
   \begin{topics}
      \item SEMANA DE EXÁMENES PARCIALES
   \end{topics}

   \begin{unitgoals}
      \item .
   \end{unitgoals}
\end{unit}

\begin{unit}{Semana 9.}{Zariquiey08}{30}{3}
   \begin{topics}
      \item Preparación de entrevistas.
   \end{topics}

   \begin{unitgoals}
      \item .
   \end{unitgoals}
\end{unit}

\begin{unit}{Semana 10.}{Adelaar77}{30}{3}
   \begin{topics}
      \item Morfología deverbativa.
      \item Morfología denominativa
   \end{topics}

   \begin{unitgoals}
      \item .
   \end{unitgoals}
\end{unit}

\begin{unit}{Semana 11.}{Adelaar77}{30}{3}
   \begin{topics}
      \item Ejercicios de tradución.
      \item Ejercicios de conversación.
   \end{topics}

   \begin{unitgoals}
      \item . 
   \end{unitgoals}
\end{unit}

\begin{unit}{Semana 12.}{Zariquiey08}{30}{3}
   \begin{topics}
      \item Preparación de entrevistas.
   \end{topics}

   \begin{unitgoals}
      \item .
   \end{unitgoals}
\end{unit}

\begin{unit}{Semana 13.}{Adelaar77}{30}{3}
   \begin{topics}
      \item Trabajo en grupo: redacción de un guion.
   \end{topics}

   \begin{unitgoals}
      \item .
   \end{unitgoals}
\end{unit}

\begin{unit}{Semana 14.}{Zariquiey08}{30}{3}
   \begin{topics}
      \item Preparación y presentación de exposiciones.
   \end{topics}

   \begin{unitgoals}
      \item .
   \end{unitgoals}
\end{unit}

\begin{unit}{Semana 15.}{Adelaar77}{30}{3}
   \begin{topics}
      \item Preparación y presentación de exposiciones.
   \end{topics}

   \begin{unitgoals}
      \item .
   \end{unitgoals}
\end{unit}

\begin{unit}{Semana 16.}{Adelaar77}{30}{3}
   \begin{topics}
      \item SEMANA DE EXÁMENES FINALES.
   \end{topics}

   \begin{unitgoals}
      \item .
   \end{unitgoals}
\end{unit}


\begin{coursebibliography}
\bibfile{GeneralH/GH0017}
\end{coursebibliography}

\end{syllabus}
