\begin{syllabus}

\course{CB101. Álgebra y Geometría}{Obligatorio}{CB101}

\begin{justification}
El curso busca  dar  una visión  global, histórica  y crítica de las transformaciones y sinergias del arte contemporáneo. Donde los alumnos se aproximan a dos componentes del arte y diseño contemporáneo: las prácticas interdisciplinarias  y a los puntos de contacto entre las artes y los procesos tecnológicos y de ingeniería.
\end{justification}

\begin{goals}
    \item Desarrollar la capacidad de analizar información .
    \item Desarrollar la capacidad de interpretar información.
    \item Desarrollar la Capacidad de trabajo en equipo.
    \item Desarrollar la Capacidad de comunicación oral.
    \item Impulsar el interés por conocer sobre temas actuales de la sociedad peruana y del mundo.
    \item Reconocer la necesidad del aprendizaje permanente.
 
\item 
\end{goals}

\begin{outcomes}
\ExpandOutcome{a}{3}
\ExpandOutcome{i}{2}
\ExpandOutcome{j}{4}
\end{outcomes}

\begin{unit}{Introducción al curso. ¿Por qué son importantes el arte y el diseño en la ingeniería? .}{Lehmann05}{12}{4}
   \begin{topics}
      \item 
      \item 
   \end{topics}
   \begin{unitgoals}
      \item 
   \end{unitgoals}
\end{unit}

\begin{unit}{E.A.T. — The Story of Experiments in Art and Technology}{Lehmann05}{24}{3}
   \begin{topics}
      \item 
      \item 
   \end{topics}

   \begin{unitgoals}
      \item 
      \item
      \item 
      \end{unitgoals}
\end{unit}

\begin{unit}{¿Qué es el arte y para qué sirve?}{Strang03,Grossman96}{24}{3}
   \begin{topics}
      \item 
      \item 
      \item 
      \end{topics}

   \begin{unitgoals}
      \item 
      \item 
      \item 
     
   \end{unitgoals}
\end{unit}

\begin{unit}{Denuncia y Comunicación: El arte como herramienta}{Grossman96}{30}{3}
   \begin{topics}
      \item 
      \item 
   \end{topics}

   \begin{unitgoals}
      \item 
      \item 
      \item 
   \end{unitgoals}
\end{unit}

\begin{unit}{Usos de la tecnología en el arte}{Grossman96}{30}{3}
   \begin{topics}
      \item 
      \item 
   \end{topics}

   \begin{unitgoals}
      \item 
      \item 
      \item 
   \end{unitgoals}
\end{unit}
\begin{unit}{Nuevas Fronteras: Real/Virtual}{Grossman96}{30}{3}
   \begin{topics}
      \item 
      \item 
   \end{topics}

   \begin{unitgoals}
      \item 
      \item 
      \item 
   \end{unitgoals}
\end{unit}

\begin{unit}{Processing}{Grossman96}{30}{3}
   \begin{topics}
      \item 
      \item 
   \end{topics}

   \begin{unitgoals}
      \item 
      \item 
      \item 
   \end{unitgoals}
\end{unit}

\begin{unit}{¿Qué es la identidad? }{Grossman96}{30}{3}
   \begin{topics}
      \item 
      \item 
   \end{topics}

   \begin{unitgoals}
      \item 
      \item 
      \item 
   \end{unitgoals}
\end{unit}

\begin{unit}{El Error como Oportunidad: Glitch}{Grossman96}{30}{3}
   \begin{topics}
      \item 
      \item 
   \end{topics}

   \begin{unitgoals}
      \item 
      \item 
      \item 
   \end{unitgoals}
\end{unit}

\begin{unit}{Arte Generativo}{Grossman96}{30}{3}
   \begin{topics}
      \item 
      \item 
   \end{topics}

   \begin{unitgoals}
      \item 
      \item 
      \item 
   \end{unitgoals}
\end{unit}

\begin{unit}{Net Art}{Grossman96}{30}{3}
   \begin{topics}
      \item 
      \item 
   \end{topics}

   \begin{unitgoals}
      \item 
      \item 
      \item 
   \end{unitgoals}
\end{unit}

\begin{unit}{Hombre-Maquina: Cyborgs del mundo real}{Grossman96}{30}{3}
   \begin{topics}
      \item 
      \item 
   \end{topics}

   \begin{unitgoals}
      \item 
      \item 
      \item 
   \end{unitgoals}
\end{unit}

\begin{unit}{Territorio: Problemáticas de la Ciudad}{Grossman96}{30}{3}
   \begin{topics}
      \item 
      \item 
   \end{topics}

   \begin{unitgoals}
      \item 
      \item 
      \item 
   \end{unitgoals}
\end{unit}

\begin{unit}{Espacios Públicos: Del escenario a la calle}{Grossman96}{30}{3}
   \begin{topics}
      \item 
      \item 
   \end{topics}

   \begin{unitgoals}
      \item 
      \item 
      \item 
   \end{unitgoals}
\end{unit}


\begin{coursebibliography}
\bibfile{GeneralEducation/GH1002}
\end{coursebibliography}

\end{syllabus}
