\section{Lista de encuestados}\label{sec:cs-lista-de-encuestados}

\begin{itemize}
\item Ramón Enrique Saldivar, Jefe de la Oficina Nacional de Gobierno Electrónico e Informática, Presidencia del Consejo de Ministros, Lima
\item José F. Valdez C., Presidente del Directorio, COSAPI IT, Lima.
\item Jorge Daniel Llanos Panduro, Jefe de Gobierno Electrónico y encargado de la Ofic. Ing. de Procesos y de Ing. de Software, SUNAT, Lima.
\item Yosif Humala Acuña, Coordinador Proyecto PACIS, APESOFT, Lima.
\item Dante Perea Rivarola. Ex-Gerente Central de Gestión Corporativa de Petro Perú S.A.-Petróleos del Perú. Gerente de PAXIS, Arequipa.
\item Alexander Rodriguez Salazar, Sub Gerente de Informática, Municipalidad Provincial de Arequipa, Arequipa.
\item Fredy Delgado Delgado, Jefe de Informática, Universidad Católica de Santa María, Arequipa.
\item Fernando Jimenez Motte, Product Manager Internet, Vice Presidencia de Empresas - Telefónica del Perú, Lima.
\item Ignacio Rivera Castillo, Coordinador Regional, PROMPEX, Arequipa.
\item Guillermo Paredes Cornejo, Jefe de la División de Informática, RYERO CORP., Arequipa.
\item Fernando Herrera, Gerente, PUBLICIS SAC., Arequipa.
\item Willy Lopez Abugattas, Jefe del Centro Dedicado de Desarrollo, Banco de Crédito del Perú, Arequipa.
\item Reynaldo Roberts Billig, Gerente General, RESERSUR SAC., Arequipa.
\item Juan Carlos Mendoza Avilés, Asesor En Tecnologías de la Información y Comunicaciones CIDAQP - Gerente General Novo Spazio SAC - Gerente General Inversiones Madrid Eirl - Socio Consultor Madrid Consulting - Titular Gerente Cambridge, PROGRAMA CIDAQP, Arequipa.
\item Carlos Horqque Garcés, Gerente General, MULTITECH DATA MOBILE, Lima.
\item Heriberto Luza, Centro de Computo, SUNAT, Arequipa.
\item Piero Tapia Condori, Centro de Computo, SUNAT, Arequipa.
\item Jorge Perez Vasquez, Jefe del Departamento de Administración y Finanzas, TRANSALTISA, Arequipa.
\item Guillermo Saenz, E-Business Manager, INCALPACA, Arequipa.
\item Piero Velasquez, Administrador de Sistemas, Moly-COP ADESUR, Arequipa.
\item Carlos Enrique Lozada García, Gerente General, MCIM S.A., Arequipa
\item Jose Carlos Cuentas-Zavala, Coordinador del Programa de Competitividad e Innovación y Desarrollo de la Región Arequipa.
\item Jose Villanueva, Ingeniero de Sistemas, Regidor de la Municipalidad Distrital de Mariano Melgar, Arequipa.
\item Ronald Cervantes, Gerente de Operaciones, LAYCONSA, Arequipa.
\end{itemize}
