\begin{syllabus}

\course{CB121. Quimica General}{Obligatorio}{CQ121}
%ingridh traduccion 
\begin{justification}
Este curso es útil en esta carrera para que el alumno aprenda a mostrar un alto grado de dominio de las leyes de la Química General.
This course is useful in this career so the student learns to show a high degree of mastery of the laws of General Chemistry

\end{justification}

\begin{goals}
\item Capacitar y presentar al estudiante los principios básicos de la química como ciencia natural abarcando sus tópicos más importantes y su relación con los problemas cotidianos.

\item Train and present to the student the basic principles of chemistry as a natural science encompassing its most important topics and their relationship with everyday problems.

\end{goals}

\begin{outcomes}
\ShowOutcome{a}{3}
\ShowOutcome{i}{2}
\ShowOutcome{j}{4}
\end{outcomes}

\begin{unit}{QU1. Termodinámica}{Raymond99,Kennet92}{4}{2}
\begin{topics}
      \item Sistemas termodinámicos y su clasificación. Variables termodinámicas y funciones de estado.
      \item Estados de un sistema. Estados de equilibrio. Variables extensivas e intensivas.
      \item Equilibrios térmicos. Principio cero de la termodinámica.
      \item Primer principio de la termodinámica. Capacidad calorífica. Procesos reversibles y trabajo máximo.
      \item Energía interna de los gases ideales. Transformaciones adiabáticas. Termoquímica. Ley de Lavoisier y La Place, Ley de Hess. Ley de Kirchhoff.
      \item Segunda Ley de la termodinámica. Entropía. Eficiencia de un ciclo reversible.
      \item Energía libre. Tercera ley de la termodinámica.

      \item Thermodynamic systems and their classification. Thermodynamic variables and state functions.
      \item States of a system. States of equilibrium. Extensive and intensive variables.
      \item Thermal equilibria. Zero Principle of Thermodynamics
      \item First Law of thermodynamics. Heat capacity. Reversible processes and maximum work.
      \item Internal energy of ideal gases. Adiabatic transformations. Thermo-chemistry. Law of Lavoisier and Place, Law of Hess. Kirchhoff's Law.
      \item Second law of thermodynamics. Entropy. Efficiency of a reversible cycle.
      \item Free energy. Third Law of Thermodynamics.
\end{topics}

   \begin{learningoutcomes}
      \item Entender y trabajar con los principios de la Termodinámica.
      \item Abstraer de la naturaleza los conceptos de las transformaciones de los gases.

      \item Understand and work with the principles of thermodynamics.
      \item Abstracting the concepts of gas transformations from nature.
   \end{learningoutcomes}
\end{unit}

\begin{unit}{QU2. Equilibrio Químico}{Raymond99,Kennet92}{4}{4}
\begin{topics}
      \item Concepto. Constante de equilibrio.
      \item Ley de acción de las masas.
      \item Equilibrios homogéneos. Equilibrios heterogéneos. Equilibrios múltiples.
      \item Factores que afectan el equilibrio químico. Principio de Le Chatelier.

      \item Concept. Balance constant.
      \item Law of action of the masses.
      \item Homogeneous equilibria. Heterogeneous equilibria. Multiple Balances.
      \item Factors Affecting Chemical Balance.Le Chatelier's principle.
    \end{topics}
   \begin{learningoutcomes}
      \item Describir, conocer y aplicar los conceptos del equilibrio químico.
      \item Resolver problemas.

      \item Describe, know and apply the concepts of chemical balance.
      \item Resolve problems.
   \end{learningoutcomes}
\end{unit}

\begin{unit}{QU3. Estudios que Contribuyeron al Desarrollo de la Teoría del Átomo}{Raymond99}{4}{4}
\begin{topics}
      \item Propiedades de las ondas.
      \item Radiación electromagnética. Característica. Espectros.
      \item Teoría Cuántica de Max Planck.
      \item Efecto fotoeléctrico.
      \item Relación entre la materia y energía.
      \item Rayos X, Rayos catódicos y rayos canales.
      \item Ejercicios y problemas

      \item Properties of waves.
      \item Electromagnetic radiation. Characteristic. Spectrum
      \item Quantum Theory of Max Planck.
      \item Photoelectric effect.
      \item Relation between matter and energy.
      \item X-ray, cathode ray and canals.
      \item Exercises and problems
\end{topics}

   \begin{learningoutcomes}
      \item Describir el comportamiento y características de las ondas.
      \item Entender qualitativa y quantitativamente el comportamiento corpuscular de las ondas electromagnéticas.
      \item Resolver problemas.
          
      \item Describe the behavior and characteristics of waves.
      \item Understand qualitatively and quantitatively the corpuscular behavior of electromagnetic waves.
      \item Solve problems.
   \end{learningoutcomes}
\end{unit}

\begin{unit}{QU4. Teorías del Átomo}{Babor83,Kennet92}{6}{6}
\begin{topics}
      \item Postulados de Dalton. Modelo atómico de Thompson.
      \item Experimento de Rutherford, Modelo atómico de Rutherford. Inconsistencia.
      \item Modelo atómico de Bohr. Espectro de emisión del átomo de hidrógeno.
      \item Teoría atómica moderna. Dualidad de la materia.
      \item Principio de incertidumbre de Heisenberg.
      \item Orbitales atómicos. Ecuación de Schrodinguer.
      \item Descripción mecánico cuántica del átomo de hidrogeno Números cuánticos.
      \item Configuración electrónica. Principio de exclusión de Pauli.
      \item Regla de Hund. Excepciones.
      \item Paramagnetismo y diamagnetismo. Efecto pantalla.
      \item Ejercicios y problemas.

      \item Postulates of Dalton. Atomic model of Thomson.
      \item Rutherford's experiment, Rutherford's atomic model. Inconsistency.
      \item Modelo atómico de Bohr. Espectro de emisión del átomo de hidrógeno.
      \item Modern atomic theory. Duality of matter.
      \item Heisenberg uncertainty principle.
      \item Atomic orbitals. Schrodinger equation.
      \item Quantum mechanical description of the hydrogen atom. Quantum numbers.
      \item Electronic configuration. Pauli Exclusion Principle.
      \item Hund's rule. Exceptions.
      \item Paramagnetism and diamagnetism. Screen Effect.
      \item Exercises and problems.
   \end{topics}

   \begin{learningoutcomes}
      \item Conocer e interpretar los modelos atómicos clásicos.
      \item Entender los fundamentos de la teoría atómica moderna.
      \item Conocer los conceptos básicos de la mecánica cuántica.
      \item Resolver problemas.

      \item Understand and interpret classical atomic models.
      \item Understand the fundamentals of modern atomic theory.
      \item Know the basic concepts of quantum mechanics.
      \item Solve problems.

   \end{learningoutcomes}
\end{unit}

\begin{unit}{QU5. Tabla Periódica}{Kennet92,Mahan92}{4}{4}
\begin{topics}
	\item Ley periódica.
	\item Descripción de la tabla periódica. Periodo y grupo. Ubicación de un elemento.
	\item Propiedades periódicas: Radio atómico, radio iónico, energía de ionización, afinidad electrónica. Electronegatividad.
	\item Variación de las propiedades químicas.
	\item Ejercicios y problemas.
	
	\item Periodic law.
	\item Periodic law. Description of the periodic table. Period and group. Location of an item.
	\item Periodic properties: Atomic radius, ionic radius, ionization energy, electron affinity. Electronegativity.
	\item Variation of chemical properties.
	\item Exercises and problems.

   \end{topics}

   \begin{learningoutcomes}
      \item Entender la estructura de la tabla periódica.
      \item Conocer las propiedades de los elementos.
      \item Resolver problemas.

      \item Understand the structure of the periodic table.
      \item Know the properties of the elements.
      \item Solve problems.


   \end{learningoutcomes}
\end{unit}

\begin{unit}{QU6. Enlace Químico}{Mahan92,Ander83}{3}{4}
   \begin{topics}
	\item Teoría de  la valencia. Evolución.
	\item Regla del octeto.
	\item Teoría de Lewis.
	\item Enlace iónico y electrovalente.
	\item Formación del par iónico entre los elementos $s$ y los elementos $p$. Las energías iónicas de las redes cristalinas.
	\item Ciclo de Born Haber.
	\item Enlace covalente. Compartición de pares de electrones.
	\item Carga formal y estructura de Lewis. Concepto de resonancia.
	\item Excepciones a la regla del octeto. Fuerzas en enlace covalente.
	\item Teoría de la repulsión de pares electrónicos del nivel de valencia (RPENV).
	\item Concepto de hibridación. Hibridación sp, sp2, sp3 y otros tipos de hibridación.
	\item Teoría del orbital molecular.
	\item Ejercicios y problemas.

        \item Valence theory. Evolution.
	\item Octet Rule.
	\item Lewis Theory.
	\item Ion and electrovalent bond.
	\item Formation of the element between the elements $ s $ and the elements $ p $. The ionic energies of the crystalline netting.
	\item Born Haber Cycle.
	\item Covalent bond. Sharing electron pairs.
	\item Formal charge and Lewis structure. Concept of resonance.
	\item Exceptions to the octet rule. Forces in covalent bond
	\item Theory of the repulsion of electronic pairs of the valence level (RPENV).
	\item Concept of hybridization. Hybridization sp, sp2, sp3 and other types of hybridization.
	\item Molecular Orbital Theory.
	\item Exercises and problems.
   \end{topics}

   \begin{learningoutcomes}
      \item Conocer y entender las teorías de valencia y de enlaces químicos.
      \item Conocer y entender la teoría del orbital molecular.
      \item Resolver problemas.

      \item Know and understand the theories of valence and chemical bonds.
      \item Know and understand the molecular orbital theory.
      \item Solve problems
   \end{learningoutcomes}
\end{unit}

\begin{unit}{QU7. Gases}{Ander83,Masterton98}{4}{4}
\begin{topics}
      \item Definición. Presión de un gas.
      \item Leyes de los gases: de Boyle, Gay-Lussac y Charles. Ecuación de un gas ideal.
      \item Ley de presiones parciales de Dalton.
      \item Teoría cinética de los gases. Distribución de velocidades moleculares. Trayectoria libre media.
      \item Ley de Graham de la difusión y efusión.
      \item Gases reales. Ecuación de Van der Waals.
      \item Ejercicios y problemas.

      \item Definition. Pressure of a gas.
      \item Laws of gases: by Boyle, Gay-Lussac and Charles. Equation of an ideal gas.
      \item Dalton's partial pressure law.
      \item Kinetic theory of gases. Distribution of molecular velocities. Average Free Path.
      \item Graham's Law of Diffusion and Effusion.
      \item Real gas. Van der Waals equation.
      \item Exercises and problems.
   \end{topics}

   \begin{learningoutcomes}
      \item Conocer los conceptos básicos de los gases ideales.
      \item Entender y aplicar la teoría cinética de los gases.
      \item Conocer conceptos de difusión y efusión de gases.
      \item Entender los conceptos de gases reales.
      \item Resolver problemas.

      \item Know the basic concepts of ideal gases.
      \item Understand and apply the kinetic theory of gases.
      \item know concepts of diffusion and effusion of gases.
      \item Understand the concepts of real gases.
      \item Solve problems.

   \end{learningoutcomes}
\end{unit}

\begin{unit}{QU8. Fuerzas Intermoleculares y Líquidos}{Masterton98,Babor83}{3}{4}
\begin{topics}
      \item Definición. La evaporación y la presión de vapor en el estado de equilibrio.
      \item Medida de la presión de vapor y del calor de vaporización. Punto de ebullición y calor latente de vaporización.
      \item Fuerzas intermoleculares; fuerzas dipolo-dipolo, ion-dipolo, disperso, fuerza y radio de van der Waals. Enlace de hidrógeno.
      \item Viscocidad. Tensión superficial y acción capilar.
      \item Cambios de fase.
      \item Ejercicios y problemas.

      \item Definition. Evaporation and vapor pressure at steady state.
      \item Measurement of vapor pressure and heat of vaporization. Boiling point and latent heat of vaporization.
      \item Intermolecular forces; Dipole-dipole forces, ion-dipole, stray, force and van der Waals radius. Hydrogen bond.
      \item Viscosity. Surface tension and capillary action.
      \item Phase changes.
      \item Ejercicios y problemas.
    \end{topics}

   \begin{learningoutcomes}
      \item Conocer conceptos básicos de las fuerzas intermoleculares.
      \item Conocer y aplicar conceptos de vaporización y ebullición.
      \item Conocer y aplicar conceptos de tensión superficial y cambios de fase.
      \item Solve Problems.
   \end{learningoutcomes}
\end{unit}

\begin{unit}{QU9. Sólidos}{Masterton98,Babor83}{3}{4}
\begin{topics}
      \item Definición. Empaquetación de esferas. Eficiencia de empaquetamiento. Empaquetamiento compacto.
      \item Empleo de los Rayos X en el estudio de la estructura de los cristales.
      \item Clases de estructuras cristalinas: cristales iónicos. Covalentes, moleculares, metálicos. Enlace metálico Cristales amorfos.
      \item Cambios de fase. Equilibrio líquido-vapor. Calor de vaporización y punto de ebullición.
      \item Equilibrio líquido-sólido. Equilibrio sólido-vapor. Diagrama de fase  del agua y del dióxido de carbono.
      \item Ejercicios y problemas.

      \item Definition. Packing of spheres. Efficiency of packaging. Compact packing.
      \item Use of X-rays in the study of the structure of crystals.
      \item Classes of crystal structures: ionic crystals. Covalent, molecular, metallic. Metal Link Amorphous crystals.
      \item Phase changes. Liquid-vapor balance. Heat of vaporization and boiling point.
      \item Liquid-solid equilibrium. Solid-vapor equilibrium. Phase diagram of water and carbon dioxide.
      \item Exercises and problems.
    \end{topics}

   \begin{learningoutcomes}
      \item Conocer conceptos básicos de las estructuras cristalinas de sólidos.
      \item Conocer y aplicar conceptos de cambios de fase y de equilibrio.
      \item Resolver problemas.

      \item Understand basic concepts of crystalline solid structures.
      \item Know and apply concepts of phase changes and equilibrium.
      \item Solve problems .
   \end{learningoutcomes}
\end{unit}

\begin{unit}{QU10. Disoluciones}{Masterton98,Babor83}{3}{4}
\begin{topics}
      \item Definición. Visión molecular del proceso de disolución.
      \item Disoluciones de líquidos en líquidos. Disoluciones de sólidos en líquidos.
      \item Unidades de concentración: porcentaje en masa, fracción molar, molaridad, molalidad Normalidad.
      \item Efecto de la temperatura en la solubilidad, la solubilidad de los sólidos y la temperatura, cristalización fraccionada.
      \item La solubilidad de los gases y la temperatura. Efecto  de la presión en la solubilidad de los gases.
      \item Propiedades coligativas de las soluciones. Dispersiones coloidales.
      \item Ejercicios y problemas.

      \item Definition. Molecular vision of the dissolution process.
      \item Dissolutions of liquids in liquids. Dissolutions of solids in liquids.
      \item Units of concentration: percentage by mass, molar fraction, molarity, molality Normality.
      \item Effect of temperature on solubility, solubility of solids and temperature, fractional crystallization.
      \item Solubility of gases and temperature. Effect of pressure on the solubility of gases.
      \item Colligative properties of solutions. Colloidal Dispersions.
      \item Exercises and problems.
    \end{topics}

   \begin{learningoutcomes}
      \item Conocer conceptos básicos de las disoluciones moleculares.
      \item Conocer y aplicar conceptos de concentración y solubilidad.
      \item Resolver problemas.

      \item Understand basic concepts of molecular  dissolution.
      \item Know and apply concepts of concentration and solubility.
      \item Solve problems
   \end{learningoutcomes}
\end{unit}

\begin{unit}{QU11. Estequiometría}{Masterton98,Babor83}{3}{4}
\begin{topics}
      \item Reacción química. Expresiones de las reacciones químicas en forma de ecuaciones. Características de una ecuación química.
      \item Tipos de reacciones químicas: Precipitación, ácido-base, óxido-reducción. Cantidad de reactivos y productos.
      \item Relaciones estequiométricas: moles, masa y volumen.
      \item Leyes ponderales y volumétricas.
      \item Reactivo limitante. Rendimiento de las reacciones.
      \item Ejercicios y problemas.

      \item Chemical reaction. Expressions of chemical reactions in the form of equations. Characteristics of a chemical equation.
      \item Types of chemical reactions: Precipitation, acid-base, oxide-reduction. Number of reagents and products.
      \item Stoichiometric relations: moles, mass and volume.
      \item Weight and Volume Laws.
      \item Limiting Reagent. Yield of reactions.
      \item Exercises and problems.
    \end{topics}

   \begin{learningoutcomes}
      \item Conocer conceptos básicos de las reacciones químicas.
      \item Conocer y aplicar las leyes ponderales y volumétricas.
      \item Resolver problemas.

      \item Know basic concepts of chemical reactions
      \item Know and apply weight and volume laws.
      \item Resolve problems .
   \end{learningoutcomes}
\end{unit}



\begin{coursebibliography}
\bibfile{BasicSciences/CQ121}
\end{coursebibliography}
\end{syllabus}
