\begin{syllabus}

\course{MA312. Ecuaciones Diferenciales}{Obligatorio}{MA312} % Common.pm

\begin{justification}
Este curso es importante porque desarrolla tópicos del Álgebra Lineal y de 
Ecuaciones Diferenciales Ordinarias útiles en todas aquellas áreas de la 
ciencia de la computación donde se trabaja con sistemas lineales y sistemas dinámicos.
\end{justification}

\begin{goals}
\item Que el alumno tenga la base matemática para el modelamiento de sistemas lineales y sistemas dinámicos necesarios en el àrea de Computaciòn Gràfica e Inteligencia Artificial.
\end{goals}

\begin{competences}{V1}
\item \ShowCompetence{C1}{a,i,j}
\end{competences}

\begin{outcomes}{V1}
\item \ShowOutcome{a}{3}
\item \ShowOutcome{i}{3}
\item \ShowOutcome{j}{4}
\end{outcomes}

\begin{unit}{Espacios Lineales}{Strang03, Apostol73}{0}{4}
\begin{topics}
      \item Espacios vectoriales.
      \item Independencia, base y dimensión.
      \item Dimensiones y ortogonalidad de los cuatro subespacios.
      \item Aproximaciones por mínimos cuadrados.
      \item Proyecciones
      \item Bases ortogonales y Gram-Schmidt
   \end{topics}

   \begin{learningoutcomes}
      \item Identificar espacios generados por vectores linealmente independientes
      \item Construir conjuntos de vectores ortogonales
      \item Aproximar funciones por polinomios trigonométricos
   \end{learningoutcomes}
\end{unit}

\begin{unit}{Transformaciones lineales}{Strang03, Apostol73}{0}{4}
\begin{topics}
      \item Concepto de transformación lineal.
      \item Matriz de una transformación lineal.
      \item Cambio de base.
      \item Diagonalización y pseudoinversa
   \end{topics}

   \begin{learningoutcomes}
      \item Determinar el núcleo y la imagen de una transformación
      \item Construir la matriz de una transformación
      \item Determinar la matriz de cambio de base
      \end{learningoutcomes}
\end{unit}

\begin{unit}{Autovalores y autovectores}{Strang03, Apostol73}{0}{3}
\begin{topics}
      \item Diagonalización de una matriz
      \item Matrices simétricas
      \item Matrices definidas positivas
      \item Matrices similares
      \item La descomposición de valor singular
  \end{topics}

   \begin{learningoutcomes}
      \item Encontrar la representación diagonal de una matriz
      \item Determinar la similaridad entre matrices
      \item Reducir una forma cuadrática real a diagonal
   \end{learningoutcomes}
\end{unit}

\begin{unit}{Sistemas de ecuaciones diferenciales}{Zill02,Apostol73}{0}{3}
\begin{topics}
      \item Exponencial de una matriz
      \item Teoremas de existencia y unicidad para sistemas lineales homogéneos con coeficientes constantes
      \item Sistemas lineales no homogéneas con coeficientes constantes.
    \end{topics}

   \begin{learningoutcomes}
      \item Hallar la solución general de un sistema lineal no  homogéneo
      \item Resolver problemas donde intervengan sistemas de ecuaciones diferenciales
   \end{learningoutcomes}
\end{unit}

\begin{unit}{Teoría fundamental}{Hirsh74}{0}{3}
\begin{topics}
      \item Sistemas dinámicos
      \item El teorema fundamental
      \item Existencia y unicidad
      \item El flujo de una ecuación diferencial
   \end{topics}

   \begin{learningoutcomes}
      \item Discutir la existencia y la unicidad de una ecuación diferencial
      \item Analizar la continuidad de las soluciones
      \item Estudiar la prolongación de una solución

   \end{learningoutcomes}
\end{unit}

\begin{unit}{Estabilidad de equilibrio}{Zill02, Hirsh74}{0}{4}
\begin{topics}
      \item Estabilidad
      \item Funciones de Liapunov
      \item Sistemas gradientes
   \end{topics}

   \begin{learningoutcomes}
      \item Analizar la estabilidad de una solución
      \item Hallar la función de Liapunov para puntos de  equilibrio
      \item Trazar el retrato de fase un flujo gradiente
    \end{learningoutcomes}
\end{unit}

\begin{coursebibliography}
\bibfile{BasicSciences/MA312}
\end{coursebibliography}

\end{syllabus}
