\section{Plana Docente}\label{sec:staff}
Los docentes con los cuales ya se cuenta por adhesión voluntaria para la nueva \SchoolFullName son los siguientes:

\begin{enumerate}
\item Lic. Wilber Ramos Lovón (docente principal del DAISI)
\item Mag. Jesús Silva Fernández (docente asociado del DAISI)
\item Lic. Percy Huertas Niquén (docente asociado del DAISI)
\item Dr.  Ernesto Cuadros-Vargas (docente auxiliar del DAISI)
\item Dr.  Luis Alfaro Casas (docente principal del DAISI)
\item Dr. César Beltrán Castañón (Dr. en Ciencia de la Computación, Universidad de S\~ao Paulo, Brasil 2007).
\item MSc. Juan Manuel Gutiérrez Cárdenas (docente contratado del DAISI)
\item Ing. Elizabeth Vidal Duarte (docente auxiliar del DAISI)
\item Ing. Eveling Castro Gutiérrez (docente auxiliar del DAISI)
\item Ing. Alfredo Paz Valderrama (docente contratado del DAISI)
\item Ing. Eliana Adriazola (docente contratado del DAISI)
\item MSc. Juan Carlos Gutiérrez Cáceres (docente contratado del DAISI)
\end{enumerate}

Los docentes que pertenecen al DAISI ya han manifestado abierta y voluntariamente su deseo de formar parte de la nueva carrera. Ademas hemos se cuenta con el interés manifiesto de:

\begin{enumerate}
\end{enumerate}

Además, es necesario recalcar que también se ha hecho contacto con los egresados de la EPIS que se encuentras en diversos países y que están dispuestos a ayudar en este proyecto. Este personal docente nos permitiría cubrir la necesidad inicial.

Sin embargo también hemos contactado a varios egresados de diversos países que se han mostrado dispuestos a venir y aportar a su \textit{alma matter}. Este grupo de profesionales estaría conformado por:.

\begin{enumerate}
\item Dr. Eduardo Tejada Gamero (Ex-alumno de la EPIS UNSA y alumno de doctorado en la University of Stuttgart-Alemania
\item Dra Nelly Condori (Ex-alumna de la EPIS UNSA, obtuvo su doctorado en la Universidad Politécnica de Valencia en España en Enero de 2007)
\item MSc. Jesús Mena Chalco (Ex-alumno de la EPIS UNSA, ganador del premio a la mejor tesis de maestría en el Centro Latinoamericano de Informática (CLEI), actualmente está realizando sus estudios de doctorado en la Universidad de Sao Paulo Brasil)
\item MSc. Dennis Barrios Aranibar (Ex-alumno de la EPIS UNSA y actualmente estudiante de doctorado de la Universidad Federal de Rio Grande do Norte Brasil).
\item MSc. Raquel Patiño (Ex-alumna de la EPIS UNSA y actualmente estudiante de doctorado de la Universidad Federal de Rio Grande do Norte Brasil).
\item MSc. Wilfredo Puma (Ex-alumno de la EPIS UNSA y actualmente estudiante de doctorado de la Universidad de Campinas-Brasil).
\item MSc. Alvaro Cuno Parari (Ex-alumno de la EPIS UNSA y actualmente estudiante de doctorado de la Universidad Federal de Rio de Janeiro-Brasil).
\item MSc. Manuel Loayza (Ex-alumno de la EPIS UNSA y actualmente estudiante de doctorado de la Pontificia Universidad de Rio de Janeiro-Brasil).
\item MSc. Michell Quintana Truyenque (Ex-alumno de la EPIS UNSA y actualmente estudiante de doctorado de la Pontificia Universidad de Rio de Janeiro-Brasil).
\item MSc. Karl Apaza Aguero (Ex-alumno de la EPIS UNSA y actualmente estudiante de doctorado de la Universidad Federal de Rio de Janeiro-Brasil).
\item MSc. Oscar Pacheco Calsin,(Ex-alumno de la EPIS UNSA y actualmente estudiante de doctorado de la Universidad Federal de Rio Grande do Sul-Brasil).
\item MSc. Carlos Rossel (Ex-alumno de la EPIS UNSA y actualmente estudiante de doctorado de la Universidad Nacional Autónoma de México).
\item MSc. Edison Aurelio Rios Pacheco (Ex-alumno de la EPIS UNSA y actualmente estudiante de posgrado en L`UniversitÉ d` OrlPÉans-Francia).
\item Ing. Christian López del Álamo (ex-docente contratado del DAISI).
\end{enumerate}
