\begin{syllabus}

\course{CS3P2. Cloud Computing}{Obligatorio}{CS3P2}

\begin{justification}
Para entender las técnicas computacionales avanzadas, los estudiantes deberán tener un fuerte conocimiento de las
diversas estructuras discretas, estructuras que serán implementadas y usadas en laboratorio en el lenguaje de programación.
\end{justification}

\begin{goals}
\item Que el alumno sea capaz de modelar problemas de ciencia de la computación usando grafos y árboles relacionados con estructuras de datos.
\item Que el alumno aplicar eficientemente estrategias de recorrido para poder buscar datos de una manera óptima.
\end{goals}

%% (1) familiar  (2)usar (3)evaluar
\begin{outcomes}
    \item \ShowOutcome{a}{2} % Aplicar conocimientos de computación y de matemáticas apropiadas para la disciplina.
    \item \ShowOutcome{b}{2} % Analizar problemas e identificar y definir los requerimientos computacionales apropiados para su solución
    \item \ShowOutcome{i}{2} % Utilizar técnicas y herramientas actuales necesarias para la práctica de la computación
    \item \ShowOutcome{j}{2} % Aplicar la base matemática, principios de algoritmos y la teoría de la Ciencia de la Computación en el modelamiento y diseño de sistemas computacionales de tal manera que demuestre comprensión de los puntos de equilibrio involucrados en la opción escogida.
\end{outcomes}

\begin{competences}
    \item \ShowCompetence{C2}{a} % Capacidad para tener una perspectiva crítica y creativa para identificar y resolver problemas utilizando el pensamiento computacional
	\item \ShowCompetence{C4}{b}
    \item \ShowCompetence{C16}{i} % Capacidad para identificar temas avanzados de computación y de la comprensión de las fronteras de la disciplina. 
    \item \ShowCompetence{CS2}{i} % Identificar y analizar los criterios y especificaciones apropiadas a los problemas específicos, y planificar estrategias para su solución.
    \item \ShowCompetence{CS3}{j} % Analizar el grado en que un sistema basado en el ordenador cumple con los criterios definidos para su uso actual y futuro desarrollo.
    \item \ShowCompetence{CS6}{j} % Evaluar los sistemas en términos de atributos de calidad en general y las posibles ventajas y desventajas que se presentan en el problema dado.
\end{competences}

\begin{unit}{\PDDistributedSystems}{}{coulouris}{15}{C2, C4}
\begin{topics}%
    \item \PDDistributedSystemsTopicFaults
    \item \PDDistributedSystemsTopicDistributed
    \item \PDDistributedSystemsTopicDistributedSystem
    \item \PDDistributedSystemsTopicDistributedService
    \item \PDDistributedSystemsTopicCore
\end{topics}
\begin{learningoutcomes}%
    \item \PDDistributedSystemsLODistinguishNetwork~[\Familiarity] %
    \item \PDDistributedSystemsLOExplainWhySuch~[\Familiarity] %
    \item \PDDistributedSystemsLOWriteAPerforms~[\Usage] %
    \item \PDDistributedSystemsLOMeasure~[\Usage] %
    \item \PDDistributedSystemsLOExplainWhySystem~[\Familiarity] %
    \item \PDDistributedSystemsLOImplementAForSpell~[\Usage] %
    \item \PDDistributedSystemsLOExplainTheOverhead~[\Familiarity] %
    \item \PDDistributedSystemsLODescribeTheAssociated~[\Familiarity] %
    \item \PDDistributedSystemsLOGiveExamplesFor~[\Usage] %
\end{learningoutcomes}%
\end{unit}

\begin{unit}{\PDCloudComputing}{}{dongarra, buyya}{15}{C2, C4}
\begin{topics}
    \item Visión global de \textit{Cloud Computing}.
    \item Historia.
    \item Visión global de las tecnologias que envuelve.
    \item Beneficios, riesgos y aspectos económicos.
    \item \PDCloudComputingTopicCloud
    \item \PDCloudComputingTopicInternet
\end{topics}
\begin{learningoutcomes}
    \item Explicar el concepto de Cloud Computing. [\Familiarity]
    \item Listar algunas tecnologias relacionadas con Cloud Computing. [\Familiarity]
    \item \PDCloudComputingLOExplainStrategies~[\Familiarity] %
    \item Discutir las ventajas y desventajas del paradigma de Cloud Computing.  [\Familiarity]
    \item Expresar los beneficios económicos así­ como las carácteristicas y riesgos del paradigma de Cloud para negocios y proveedores de cloud.   [\Familiarity]
    \item Diferenciar entre los modelos de servicio.   [\Usage]
\end{learningoutcomes}
\end{unit}

\begin{unit}{Centros de Procesamiento de Datos}{}{dongarra, buyya}{10}{C16}
\begin{topics}
    \item Visión global de un centro de procesamiento de datos.
    \item Consideraciones en el diseño.
    \item Comparación de actuales grandes centros de procesamiento de datos.
\end{topics}
\begin{learningoutcomes}
    \item Describir la evolución de los Data Centers. [\Familiarity]
    \item Esbozar la arquitectura de un data center en detalle. [\Familiarity]
    \item Indicar consideraciones de diseño y discutir su impacto.  [\Familiarity]
\end{learningoutcomes}
\end{unit}

\begin{unit}{\PDCloudComputing}{}{dongarra, buyya}{20}{CS2, CS3}
\begin{topics}
    \item \PDCloudComputingTopicVirtualization
    \item Seguridad, recursos y isolamiento de fallas.
    \item Almacenamiento como servicio.
    \item Elasticidad.
    \item Xen y WMware.
    \item Amazon EC2.
\end{topics}
\begin{learningoutcomes}
    \item \PDCloudComputingTopicVirtualization. [\Familiarity]
    \item \PDCloudComputingLOExplainTheDisadvantages. [\Familiarity]
    \item Identificar las razones por qué la virtualización está llegando a ser enormente útil, especialmente en la cloud. [\Familiarity]
    \item Explicar diferentes tipos de isolamiento como falla, recursos y seguridad proporcionados por la virtualización y utilizado por la cloud. [\Familiarity]
    \item Explicar la complejidad que puede tener el administrar en términos de niveles de abstracción y interfaces bien definidas y su aplicabilidad para la virtualización en la cloud.  [\Familiarity]
    \item Definir virtualización y identificar diferentes tipos de máquinas virtuales. [\Familiarity]
    \item Identificar condiciones de virtualización de CPU, reconocer la diferencia entre {\em full virtualization} y {\em paravirtualization}, explicar emulación como mayor técnica para virtualización del CPU y examinar planificación virtual del CPU en Xen. [\Familiarity]
    \item Esbozar la diferencia entre la clásica memoria virtual del SO y la virtualización de memoria. Explicar los múltiplos niveles de mapeamiento de páginas en oposición a la virtualización de la memoria. Definir memoria {\em over-commitment} e ilustrar sobre WMware {\em memory ballooning} como técnica de reclamo para sistemas virtualizados con memoria {\em over-committed}. [\Familiarity]
\end{learningoutcomes}
\end{unit}

\begin{unit}{\PDCloudComputing}{}{dongarra, buyya}{12}{CS2, CS3}
\begin{topics}
    \item \PDCloudComputingTopicCloudBased
    \item Visión global sobre tecnologías de almacenamiento.
    \item Conceptos fundamentales sobre almacenamiento en la cloud.
    \item Amazon S3 y EBS.
    \item Sistema de archivos distribuidos.
    \item Sistema de bases de datos NoSQL.
\end{topics}
\begin{learningoutcomes}
    \item Describir la organización general de datos y almacenamiento. [\Familiarity]
    \item Identificar los problemas de escalabilidad y administración de la big data. Discutir varias abstracciones en almacenamiento. [\Familiarity]
    \item Comparar y contrastar diferentes tipos de sistema de archivos. Comparar y contrastar el Sistema de Archivos Distribuido de Hadoop (HDFS) y el Sistema de Archivos Paralelo Virtual (PVFS).  [\Usage]
    \item Comparar y contrastar diferentes tipos de bases de datos. Discutir las ventajas y desventajas sobre las bases de datos NoSQL. [\Usage]
    \item Discutir los conceptos de almacenamiento en la cloud. [\Familiarity]
\end{learningoutcomes}
\end{unit}

\begin{unit}{Modelos de Programación}{}{dongarra, buyya, graphlab, pregel, giraph}{12}{CS6}
\begin{topics}
    \item Visión global de los modelso de programación basados en cloud computing.
    \item Modelo de Programación MapReduce.
    \item Modelo de programación para aplicaciones basadas en Grafos.
\end{topics}
\begin{learningoutcomes}
    \item Explicar los aspectos fundamentales de los modelos de programación paralela y distribuida. [\Familiarity]
    \item Diferencias entre los modelos de programación: MapReduce, Pregel, GraphLab y Giraph. [\Usage]
    \item Explicar los principales conceptos en el modelo de programación MapReduce.  [\Usage]
\end{learningoutcomes}
\end{unit}



\begin{coursebibliography}
\bibfile{Computing/CS/CS3P2}
\end{coursebibliography}

\end{syllabus}
