Nuestro egresado podrá prestar sus servicios profesionales en empresas e instituciones públicas y privadas 
que requieran sus capacidades en función del desarrollo que oferta, entre ellas:

\begin{itemize}
\item Empresas dedicadas a la producción de software con calidad internacional.
\item Empresas, instituciones y organizaciones que requieran software de calidad para mejorar sus actividades y/o servicios ofertados.
\end{itemize}

Nuestro egresado puede desempeñarse en el mercado laboral sin ningún problema ya que, en general, la 
exigencia del mercado y campo ocupacional está mucho más orientada al uso de herramientas. Sin embargo, 
es poco común que los propios profesionales de esta carrera se pregunten: ?`qué tipo de formación debería 
tener si yo quisiera crear esas herramientas además de saber usarlas?. Ambos perfiles (usuario y creador) 
son bastante diferentes pues no sería posible usar algo que todavía no fue creado. En otras palabras, 
los creadores de tecnología son los que \underline{dan origen a nuevos puestos de trabajo} y abren la 
posibilidad de que otros puedan usar esa tecnología.

Debido a la formación basada en la investigación, nuestro profesional debe siempre ser un innovador 
donde trabaje. Esta misma formación permite que el egresado piense también en crear su propia empresa 
de desarrollo de software. Considerando que países como el nuestro tienen un costo de vida mucho menor 
que Norte América ó Europa, una posibilidad que se muestra interesante es la exportación de software 
pero eso requiere que la calidad del producto sea al mismo nivel de lo ofrecido a nivel internacional.

Este perfil profesional también posibilita que nuestros egresados se queden en nuestro país; producir 
software en nuestro país y venderlo fuera es más rentable que salir al extranjero y comercializarlo allá.

El campo ocupacional de un egresado es amplio y está en continua expansión y cambio. Prácticamente 
toda empresa u organización hace uso de servicios de computación de algún tipo, y la buena formación 
básica de nuestros egresados hace que puedan responder a los requerimientos de las mismas exitosamente. 
Este egresado, no sólo podrá dar soluciones a los problemas existentes sino que deberá proponer innovaciones 
tecnológicas que impulsen la empresa hacia un progreso constante.

A medida que la informatización básica de las empresas del país avanza, la necesidad de personas 
capacitadas para resolver los problemas de mayor complejidad aumenta y el plan de estudios que hemos 
desarrollado tiene como objetivo satisfacer esta demanda considerandola a mediano y largo plazo. El campo 
para las tareas de investigación y desarrollo de problemas complejos en computación es también muy amplio 
y está creciendo día a día a nivel mundial.

Debido a la capacidad innovadora de nuestro egresado, existe una mayor la probabilidad de registrar 
patentes con un alto nivel inventivo lo cual es especialmente importante en nuestros países.
