\begin{syllabus}

\course{FG2015. Conflicto y Relaciones Comunitarias}{Electivo}{FG2015}
% Source file: ../Curricula.in/lang/Espanol/cycle/2020-I/Syllabi/GeneralEducation/FG2015.tex

\begin{justification}
Este curso brinda herramientas teóricas y metodológicas para abordar los conflictos sociales en las industrias extractivas y/o energéticas. En la primera parte, se estudian las dimensiones de un conflicto social, sus posibles causas y las diversas motivaciones de los actores involucrados. En la segunda parte se brindan herramientas y técnicas para manejar los conflictos y resolverlos de manera pacífica. El curso incluye la discusión teórica y el estudio de casos
\end{justification}

\begin{goals}
\item Capacidad de interpretar información.
\end{goals}

\begin{outcomes}{V1}
    \item \ShowOutcome{d}{2}
    \item \ShowOutcome{e}{2}
    \item \ShowOutcome{n}{2}
    
\end{outcomes}

\begin{competences}{V1}
    \item \ShowCompetence{C10}{d,n}
    \item \ShowCompetence{C17}{d}
    \item \ShowCompetence{C18}{n}
    \item \ShowCompetence{C21}{e}
\end{competences}

\begin{unit}{Culturas de Gobernanza y Distribución de Poder}{}{Lessig15}{12}{4}
   \begin{topics}
      \item ?`Cómo se relaciona la economía con la política?.
      \item El rol de las Instituciones.
      \item Análisis de casos.
   \end{topics}
   \begin{learningoutcomes}
      \item Desarrollo del innterés por conocer sobre temas actuales en la sociedad peruana y el mundo.
   \end{learningoutcomes}
\end{unit}

\begin{coursebibliography}
\bibfile{GeneralEducation/FG2015}
\end{coursebibliography}

\end{syllabus}
