\begin{syllabus}

\course{CS1D02. Estructuras Discretas II}{Obligatorio}{CS1D02}
% Source file: ../Curricula.in/lang/Espanol/cycle/2021-I/Syllabi/Computing/CS/CS1D2.tex

\begin{justification}
Para entender las técnicas computacionales avanzadas, los estudiantes deberán tener un fuerte conocimiento de las
diversas estructuras discretas, estructuras que serán implementadas y usadas en laboratorio en el lenguaje de programación.
\end{justification}

\begin{goals}
\item Que el alumno sea capaz de modelar problemas de ciencia de la computación usando grafos y árboles relacionados con estructuras de datos.
\item Que el alumno aplique eficientemente estrategias de recorrido para poder buscar datos de una manera óptima.
\item Que el alumno utilice las diversas técnicas de conteo para resolver problemas computacionales.
\end{goals}

\begin{outcomes}{V1}
    \item \ShowOutcome{a}{1}
    \item \ShowOutcome{b}{2}	
    \item \ShowOutcome{i}{1}
\end{outcomes}

\begin{outcomes}{V2}
    \item \ShowOutcome{1}{2}
    \item \ShowOutcome{2}{2}	
    \item \ShowOutcome{6}{2}
\end{outcomes}

\begin{competences}{V1}
    \item \ShowCompetence{C1}{a}
    \item \ShowCompetence{C5}{b}
    \item \ShowCompetence{CS2}{i}
\end{competences}

\begin{competences}{V2}
    \item \ShowCompetence{C1}{1}
    \item \ShowCompetence{C5}{2}
    \item \ShowCompetence{CS2}{6}
\end{competences}

\begin{unit}{Lógica Digital y Representación de Datos}{}{Rosen2007,Grimaldi03}{10}{C1,C20}
    \begin{topics}
         \item Retículo: Tipos y propiedades.
         \item Álgebras booleanas.
         \item Funciones y expresiones booleanas.
         \item Representación de las funciones booleanas: Disjuntiva normal y conjuntiva normal.
         \item Puertas Lógicas.
         \item Minimización del Circuito.
    \end{topics}
     \begin{learningoutcomes}
         \item Explicar la importancia del álgebra booleana como una unificación de la teoría de conjuntos y la lógica proposicional [\Assessment].
         \item Explicar las estructuras algebraicas del retículo y sus tipos [\Assessment].
         \item Explicar la relación entre el retículo y el conjunto de ordenadas y el uso prudente para demostrar que un conjunto es un retículo [\Assessment].
         \item Explicar las propiedades que satisfacen un álgebra booleana [\Assessment].
         \item Demostrar si una terna formada por un conjunto y dos operaciones internas es o no Álgebra booleana [\Assessment].
         \item Encuentra las formas canónicas de una función booleana  [\Assessment].
         \item Representar una función booleana como un circuito booleano usando puertas lógica[\Assessment].
         \item Minimizar una función booleana [\Assessment].
     \end{learningoutcomes}
 \end{unit}

\begin{unit}{\DSBasicsofCounting}{}{Grimaldi03}{40}{C1} 
    \begin{topics}
        \item \DSBasicsofCountingTopicCounting
	\item \DSBasicsofCountingTopicThePigeonhole
	\item \DSBasicsofCountingTopicPermutations
	\item \DSBasicsofCountingTopicSolving
	\item \DSBasicsofCountingTopicBasic
   \end{topics}
   \begin{learningoutcomes}
	\item \DSBasicsofCountingLOApplyCounting [\Familiarity]
	\item \DSBasicsofCountingLOApplyThe[\Familiarity]
	\item \DSBasicsofCountingLOComputePermutations[\Familiarity]
	\item \DSBasicsofCountingLOMap[\Familiarity]
	\item \DSBasicsofCountingLOSolveA[\Familiarity]
	\item \DSBasicsofCountingLOAnalyzeA[\Familiarity]
	\item \DSBasicsofCountingLOPerformComputations[\Familiarity]
   \end{learningoutcomes}
\end{unit}

\begin{unit}{\DSGraphsandTrees}{}{Johnsonbaugh99}{40}{C1}
    \begin{topics}
        \item \DSGraphsandTreesTopicTrees
	\item \DSGraphsandTreesTopicUndirected
	\item \DSGraphsandTreesTopicDirected
	\item \DSGraphsandTreesTopicWeighted
	\item \DSGraphsandTreesTopicSpanning
	\item \DSGraphsandTreesTopicGraph
   \end{topics}
   \begin{learningoutcomes}
	\item \DSGraphsandTreesLOIllustrate[\Familiarity]
	\item \DSGraphsandTreesLODemonstrateDifferent[\Familiarity]
	\item \DSGraphsandTreesLOModel[\Familiarity]
	\item \DSGraphsandTreesLOShowHow[\Familiarity]
	\item \DSGraphsandTreesLOExplainHowA [\Familiarity]
	\item \DSGraphsandTreesLODetermineIf [\Familiarity]
   \end{learningoutcomes}
\end{unit}

\begin{coursebibliography}
\bibfile{Computing/CS/CS1D1}
\end{coursebibliography}

\end{syllabus}
