\begin{syllabus}

\course{CS361. Tópicos en Inteligencia Artificial}{Electivo}{CS361}
% Source file: ../Curricula.in/lang/Espanol/cycle/2021-I/Syllabi/Computing/CS/CS361.tex

\begin{justification}
Provee una serie de herramientas para resolver problemas que son difíciles de solucionar con los métodos algorítmicos tradicionales. Incluyendo heurísticas, planeamiento, formalismos en la representación del conocimiento y del razonamiento, técnicas de aprendizaje en máquinas, técnicas aplicables a los problemas de acción y reacción: asi como el aprendizaje de lenguaje natural, visión artificial y robótica entre otros. 
\end{justification}

\begin{goals}
\item Realizar algún curso avanzado de Inteligencia Artificial sugerido por el curriculo de la ACM/IEEE.
\end{goals}

\begin{outcomes}{V1}
    \item \ShowOutcome{a}{2}
    \item \ShowOutcome{l}{2}
\end{outcomes}

\begin{specificoutcomes}{V1} 
    \item \ShowSpecificOutcome{a}{38}{}
    \item \ShowSpecificOutcome{a}{38A}{}
    \item \ShowSpecificOutcome{a}{38B}{}
    \item \ShowSpecificOutcome{a}{38C}{}
    \item \ShowSpecificOutcome{a}{38D}{}
    \item \ShowSpecificOutcome{l}{5}{}
\end{specificoutcomes}

\begin{competences}{V1}
\item \ShowCompetence{C1}{a} 
\item \ShowCompetence{C8}{h,i} 
\item \ShowCompetence{CS5}{i,j}
\end{competences}

\begin{unit}{}{Levantamiento del estado del arte}{Russell03,Haykin99,Goldberg89}{60}{a,h}
\begin{topics}
  \item Sistemas Inteligentes.
  \item Razonamiento automatizado.
  \item Sistemas Basados en Conocimiento.
  \item Aprendizaje de Maquina. \cite{Russell03},\cite{Haykin99}
  \item Sistemas de Planeamiento.
  \item Procesamiento de Lenguaje Natural.
  \item Agentes.
  \item Robótica.
  \item Computación Simbólica.
  \item Algoritmos Genéticos. \cite{Goldberg89}
\end{topics}
\begin{learningoutcomes}
  \item Profundizar en diversas técnicas relacionadas a la Inteligencia Artificial. [\Usage]
\end{learningoutcomes}
\end{unit}

\begin{coursebibliography}
\bibfile{Computing/CS/CS361}
\end{coursebibliography}

\end{syllabus}
