\begin{syllabus}

\course{CS403. Proyecto de Final de Carrera II}{Obligatorio}{CS403}
% Source file: ../Curricula.in/lang/Espanol/cycle/2021-I/Syllabi/Computing/CS/CS403.tex

\begin{justification}
Este curso tiene por objetivo que el alumno concluya su proyecto de tesis.
\end{justification}

\begin{goals}
\item Que el alumno este en la capacidad de presentar formalmente su proyecto de tesis con el marco teórico y levantamiento bibliográfico completo.
\item Que el alumno domine el estado del arte de su área de investigación.
\item Los entregables de este curso son:
	\begin{description}
	\item [Avance parcial:] Avance del plan de tesis incluyendo motivación y contexto, definición del problema, objetivos, cronograma de actividades hasta el proyecto final de tesis y el estado del arte del tema abordado.
	\item [Final:] Plan de tesis completo y Avance de la Tesis incluyendo los capítulos de marco teórico, trabajos relacionados y resultados (formales o estadísticos) preliminares orientados a su tema de tesis.
	\end{description}
\end{goals}

\begin{outcomes}{V1}
    \item \ShowOutcome{a}{2}
    \item \ShowOutcome{b}{2}
    \item \ShowOutcome{c}{2}
    \item \ShowOutcome{d}{2}
    \item \ShowOutcome{e}{2}
    \item \ShowOutcome{f}{2}
    \item \ShowOutcome{h}{2}
    \item \ShowOutcome{i}{2}
    \item \ShowOutcome{k}{2}
    \item \ShowOutcome{l}{2}
    \item \ShowOutcome{o}{3}
\end{outcomes}

\begin{specificoutcomes}{V1}
    \item \ShowSpecificOutcome{a}{27}{}
    \item \ShowSpecificOutcome{b}{10}{}
    \item \ShowSpecificOutcome{c}{11}{}
    \item \ShowSpecificOutcome{d}{1}{}
    \item \ShowSpecificOutcome{d}{5}{}
    \item \ShowSpecificOutcome{e}{1}{}
    \item \ShowSpecificOutcome{e}{2}{}
    \item \ShowSpecificOutcome{e}{9}{}
    \item \ShowSpecificOutcome{f}{1}{}
    \item \ShowSpecificOutcome{f}{2}{}
    \item \ShowSpecificOutcome{f}{3}{}
    \item \ShowSpecificOutcome{g}{1}{}
    \item \ShowSpecificOutcome{g}{2}{}
    \item \ShowSpecificOutcome{h}{1}{}
    \item \ShowSpecificOutcome{h}{2}{}
    \item \ShowSpecificOutcome{i}{2}{}
    \item \ShowSpecificOutcome{k}{10}{}
    \item \ShowSpecificOutcome{l}{1}{}
    \item \ShowSpecificOutcome{o}{1}{}
\end{specificoutcomes}

\begin{outcomes}{V2}
\item \ShowOutcome{1}{2}
\item \ShowOutcome{2}{2}
\item \ShowOutcome{3}{2}
\item \ShowOutcome{6}{2}
\end{outcomes}

\begin{competences}{V1}
\item \ShowCompetence{C1}{a,b,c} 
\item \ShowCompetence{C20}{e,f.g}
\item \ShowCompetence{CS2}{h,i,l}
\end{competences}

\begin{competences}{V2}
\item \ShowCompetence{C1}{1,2} 
\item \ShowCompetence{C20}{1}
\item \ShowCompetence{CS2}{2,3,6}
\end{competences}

\begin{unit}{Proyecto de Tesis}{}{ieee,acm,citeseer}{30}{a,b,c,e,f,h,i,l}
   \begin{topics}
      \item Proyecto de Tesis.
   \end{topics}
   \begin{learningoutcomes}
      \item Descripción del formato utilizado por la Universidad para el plan de tesis [\Assessment]
      \item Concluir el plan del proyecto de tesis[\Assessment]
      \item Presentar el estado del arte del tema de tesis (50\%)[\Assessment]
   \end{learningoutcomes}
\end{unit}

\begin{unit}{Avance de Tesis}{}{ieee,acm,citeseer}{30}{a,b,c,e,f,h,i,l}
   \begin{topics}
      \item Avance de Tesis.
   \end{topics}
   \begin{learningoutcomes}
      \item Descripción del formato utilizado por la Universidad para la tesis[\Assessment]
      \item Concluir el capítulo del Marco Teórico de la Tesis[\Assessment]
      \item Concluir el capítulo de Trabajos Relacionados (35\%)[\Assessment]
      \item Planear, desarrollar y presentar resultados (formales o estadísticos) de experimentos orientados a su tema de tesis (35\%)[\Assessment]
   \end{learningoutcomes}
\end{unit}

\begin{coursebibliography}
\bibfile{Computing/CS/CS401}
\end{coursebibliography}
\end{syllabus}
