\begin{syllabus}

\course{CS336. Seguridad en Computación}{Obligatorio}{CS336}

\begin{justification}
Hoy en dia la información es uno de los activos más preciados en cualquier organización. 
Este cursos está orientado a poder brindar al alumno los elementos de seguridad orientados a proteger la 
información de la organización y principalmente poder preveer los posibles problemas relacionados con este rubro. 
Esta materia involucra el desarrollo de una actitud preventiva por parte del alumno en todas las áreas 
relacionadas al desarrollo de software.
\end{justification}

\begin{goals}
\item Discutir a un nivel intermedio avanzado los los fundamentos de la Seguridad Informática.
\item Brindar los diferentes aspectos que presenta el código malicioso.
\item Que el alumno conozca los conceptos de criptografía y seguridad en redes de computadoras.
\item Discutir y analizar junto con el alumno los aspectos de la Seguridad en Internet.
\end{goals}

\begin{outcomes}
\ExpandOutcome{a}{3}
\ExpandOutcome{b}{4}
\ExpandOutcome{c}{4}
\ExpandOutcome{g}{4}
\ExpandOutcome{h}{3}
\ExpandOutcome{i}{4}
\ExpandOutcome{j}{3}
\end{outcomes}

%1
\begin{unit}{\PFFoundationsInformationSecurityDef}{Password95DOD,Spafford98InternetWorm,Computer89Tinto,Computer91Russel,Structured95Olovsson}{4}{a,b}
    \PFFoundationsInformationSecurityAllTopics
    \PFFoundationsInformationSecurityAllObjectives
\end{unit}

%2
\begin{unit}{\PFSecureProgrammingDef}{Aplicaciones99Ramio}{4}{a,b,c}
    \PFSecureProgrammingAllTopics
    \PFSecureProgrammingAllObjectives
\end{unit}

%3
\begin{unit}{\OSSecurityModelsDef}{Aplicaciones99Ramio}{4}{a,b,c}
    \OSSecurityModelsAllTopics
    \OSSecurityModelsAllObjectives
\end{unit}

%4
\begin{unit}{\ALCryptographicAlgorithmsDef}{Aplicaciones99Ramio, Cryptography99Stalling, Cryptography89Seberry, Introduccion96Caballero, Tecnicas97Fuster}{4}{a,b,c,i}
    \ALCryptographicAlgorithmsAllTopics
    \ALCryptographicAlgorithmsAllObjectives
\end{unit}

%5
\begin{unit}{\NCNetworkSecurityDef}{Security89Bellovin, Guideline94FIPS, Network95William, Introduction98ICSA, Kerberos94Clifford}{8}{a,b,c,i}
    \NCNetworkSecurityAllTopics
    \NCNetworkSecurityAllObjectives
\end{unit}

%6
\begin{unit}{\NCNetworkManagementDef}{Password95DOD,Guide87NCSC,Authentication94Ravi,Venerma98TCPWrapper}{8}{a,b,c,i}
    \NCNetworkManagementAllTopics
    \NCNetworkManagementAllObjectives
\end{unit}

%7
\begin{unit}{\HCHumanFactorsAndSecurityDef}{Pautas98Cano}{2}{a,b,c,i}
    \HCHumanFactorsAndSecurityAllTopics
    \HCHumanFactorsAndSecurityAllObjectives
\end{unit}

%8
\begin{unit}{\SPSecurityOperationsDef}{Aplicaciones99Ramio}{8}{a,b,c,i}
    \SPSecurityOperationsAllTopics
    \SPSecurityOperationsAllObjectives
\end{unit}

%9
\begin{unit}{\PLVirtualMachinesDef}{Aplicaciones99Ramio}{3}{a,b,c,i}
\begin{topics}
    \item \PLVirtualMachinesTopicSecurity
\end{topics}

\begin{learningoutcomes}
    \item \PLVirtualMachinesObjFOUR
\end{learningoutcomes}
\end{unit}


\begin{coursebibliography}
\bibfile{Computing/CS/CS336}
\end{coursebibliography}

\end{syllabus}
