\begin{syllabus}

\course{CS250W. Interacción Humano Computador}{Obligatorio}{CS250W}

\begin{justification}
El lenguaje ha sido una de las creaciones más significativas de la humanidad. Desde el lenguaje corporal y gestual, pasando por la comunicación verbal y escrita, hasta códigos simbólicos icónicos y otros, ha posibilitado interacciones complejas entre los seres humanos y facilitado considerablemente la comunicación de información. Con la invención de dispositivos automáticos y semiautomáticos, entre los que se cuentan las computadoras, la necesidad de "lenguajes" o "interfaces" para poder interactuar con ellos, ha cobrado gran importancia.
La usabilidad del software, aunada a la satisfacción del usuario y su incremento de productividad, depende de la eficacia de la Interfaz Usuario-Computador. Tanto es así, que a menudo la interfaz es el factor más importante en el éxito o el fracaso de cualquier sistema computacional.
El diseño e implementación de adecuadas Interfaces Humano-Computador, que además de cumplir los requisitos técnicos y la lógica transaccional de la aplicación, considere las sutiles implicaciones psicológicas, culturales y estéticas de los usuarios, consume buena parte del ciclo de vida de un proyecto software, y requiere habilidades especializadas, tanto para la construcción de las mismas, como para la realización de pruebas de usabilidad.
\end{justification}

\begin{goals}
\item Conocer y aplicar criterios de usabilidad y accesibilidad al diseño y construcción de interfaces humano-computador, buscando siempre que la tecnología se adapte a las personas y no las personas a la tecnología.
\end{goals}

\begin{outcomes}
\ExpandOutcome{b}{3}
\ExpandOutcome{c}{3}
\ExpandOutcome{d}{3}
\ExpandOutcome{e}{4}
\ExpandOutcome{g}{3}
\ExpandOutcome{TASDSH}{4}
\end{outcomes}

\begin{unit}{\HCFoundationsDef}{Smith2006HCI, Baecker2000HCI}{6}{3}
    \begin{topics}%
	\item \HCFoundationsTopicMotivation%
	\item \HCFoundationsTopicGlossary%
	\item \HCFoundationsTopicContext%
	\item \HCFoundationsTopicProcess%
	\item \HCFoundationsTopicDifferent%
	\item \HCFoundationsTopicModels%
	\item \HCFoundationsTopicSocial%
	\item \HCFoundationsTopicAccommodating%
	\item \HCFoundationsTopicThe%
	\item \HCFoundationsTopicUser%
	%\item cosa nueva
    \end{topics}%
    \begin{unitgoals}%
	\item \HCFoundationsObjONE%
	\item \HCFoundationsObjEIGHT%
	\item \HCFoundationsObjTWO%
	\item \HCFoundationsObjTHREE%
	\item \HCFoundationsObjFOUR%
	\item \HCFoundationsObjFIVE%
	\item \HCFoundationsObjNINE%
	\item \HCFoundationsObjSEVEN%
	\item \HCFoundationsObjSIX%
	\item \HCFoundationsObjONEOH%
    \end{unitgoals}%
\end{unit}

\begin{unit}{\PLObjectOrientedProgrammingDef}{Pressman2007HCI}{1}{3}
    \begin{topics}%
	 \item \PLObjectOrientedProgrammingTopicObject
	 \item \PLObjectOrientedProgrammingTopicUML
	 \item \PLObjectOrientedProgrammingTopicClasses
	 \item \PLObjectOrientedProgrammingTopicInheritance
	 \item \PLObjectOrientedProgrammingTopicClasshierarchies
	 \item \PLObjectOrientedProgrammingTopicCollection
	 %\item cosa nueva
    \end{topics}%
    \begin{unitgoals}%    
	 \item \PLObjectOrientedProgrammingObjONE
	 \item \PLObjectOrientedProgrammingObjTWO
	 \item \PLObjectOrientedProgrammingObjFOUR
	 \item \PLObjectOrientedProgrammingObjSEVEN
    \end{unitgoals}%
\end{unit}

%GLA Unidad eliminada a pedido del docente
%\begin{unit}{\PFEventDrivenProgrammingDef}{Wirfs2002HCI}{1}{3}
%    \PFEventDrivenProgrammingAllTopics
%    \PFEventDrivenProgrammingAllObjectives
%\end{unit}

\begin{unit}{\HCUserCenteredSoftwareDevelopmentDef}{Smith2006HCI, Sharp2009HCI, Constantine2004HCI, Baecker2000HCI}{5}{4}
    \HCUserCenteredSoftwareDevelopmentAllTopics
    \HCUserCenteredSoftwareDevelopmentAllObjectives
\end{unit}

\begin{unit}{\HCUserCenteredSoftwareEvaluationDef}{Smith2006HCI, Sharp2009HCI, Baecker2000HCI}{4}{4}
    \HCUserCenteredSoftwareEvaluationAllTopics
    \HCUserCenteredSoftwareEvaluationAllObjectives
\end{unit}

\begin{unit}{\HCGUIDesignDef}{Baecker2000HCI, Apple2009HCI, Sharp2009HCI, Wirfs2002HCI}{4}{3}
    \HCGUIDesignAllTopics
    \HCGUIDesignAllObjectives
\end{unit}

\begin{unit}{\HCBuildingGUIInterfacesDef}{Baecker2000HCI, Apple2009HCI, Constantine2002HCI, Loranger2002HCI}{6}{4}
    \HCBuildingGUIInterfacesAllTopics
    \HCBuildingGUIInterfacesAllObjectives
\end{unit}

\begin{unit}{\HCGUIProgrammingDef}{Smart2005HCI, Baecker2000HCI}{4}{3}
    \HCGUIProgrammingAllTopics
    \HCGUIProgrammingAllObjectives
\end{unit}

\begin{unit}{\HCMultimediaAndMultimodalSystemsDef}{Smith2006HCI, Baecker2000HCI}{4}{3}
    \HCMultimediaAndMultimodalSystemsAllTopics
    \HCMultimediaAndMultimodalSystemsAllObjectives
\end{unit}

\begin{unit}{\HCCollaborationAndCommunicationDef}{Baecker2000HCI}{4}{3}
    \HCCollaborationAndCommunicationAllTopics
    \HCCollaborationAndCommunicationAllObjectives
\end{unit}

\begin{unit}{\HCInteractionDesignForNewEnvironmentsDef}{Baecker2000HCI, Sharp2009HCI}{4}{3}
    \HCInteractionDesignForNewEnvironmentsAllTopics
    \HCInteractionDesignForNewEnvironmentsAllObjectives
\end{unit}

\begin{unit}{\HCHumanFactorsAndSecurityDef}{Baecker2000HCI}{4}{3}
    \HCHumanFactorsAndSecurityAllTopics
    \HCHumanFactorsAndSecurityAllObjectives
\end{unit}



\begin{coursebibliography}
\bibfile{Computing/CS/CS250W}
\end{coursebibliography}
\end{syllabus}
