\newcommand{\ContribInitMsg}{Esta disciplina contribuye al logro de los siguientes resultados de la carrera\xspace}

\newcommand{\Outcomea}{Aplicar conocimiento de computación y de matemáticas apropiadas para la disciplina.\xspace}
\newcommand{\OutcomeaShort}{Aplicar conocimiento de computación y de matemáticas.\xspace}

\newcommand{\Outcomeb}{Analizar un problema e identificar y definir los requerimientos computacionales apropiados para su solución.\xspace}
\newcommand{\OutcomebShort}{Analizar un problema e identificar y definir los requerimientos computacionales.\xspace}

\newcommand{\Outcomec}{Diseñar, implementar y evaluar un sistema, proceso, componente o programa computacional para alcanzar las necesidades deseadas.\xspace}
\newcommand{\OutcomecShort}{Diseñar, implementar y evaluar un sistema, proceso, componente o programa computacional.\xspace}

\newcommand{\Outcomed}{Trabajar efectivamente en equipos para cumplir con un objetivo común.\xspace}
\newcommand{\OutcomedShort}{trabajar efectivamente en equipos.\xspace}

\newcommand{\Outcomee}{Entender correctamente las implicancias profesionales, éticas, legales, de seguridad y sociales de la profesión.\xspace}
\newcommand{\OutcomeeShort}{Entender de las implicancias profesionales, éticas, legales, de seguridad y sociales.\xspace}

\newcommand{\Outcomef}{Comunicarse efectivamente con audiencias diversas.\xspace}
\newcommand{\OutcomefShort}{Comunicarse efectivamente.\xspace}

\newcommand{\Outcomeg}{Analizar el impacto local y global de su carrera sobre los individuos, organizaciones y sociedad.\xspace}
\newcommand{\OutcomegShort}{Analizar el impacto local y global de su carrera.\xspace}

\newcommand{\Outcomeh}{Incorporarse a un proceso de aprendizaje profesional continuo.\xspace}
\newcommand{\OutcomehShort}{Aprender de forma continua.\xspace}

\newcommand{\Outcomei}{Usar técnicas y herramientas actuales necesarias para la práctica de los Sistemas de Información.\xspace}
\newcommand{\OutcomeiShort}{Usar técnicas y herramientas actuales.\xspace}

\newcommand{\Outcomej}{Entender el proceso que involucra la creación y gerenciamiento de Sistemas de Información dentro de un entorno específico de aplicación.\xspace}
\newcommand{\OutcomejShort}{Entender la creación y gerenciamiento de SI en un entorno específico de aplicación.\xspace}

%K is not here just for compatibility
\newcommand{\Outcomek}{Aplicar los principios de desarrollo y diseño en la construcción de sistemas de software de complejidad variable.\xspace}
\newcommand{\OutcomekShort}{Aplicar los principios de desarrollo y diseño en software de complejidad variable.\xspace}

% Our outcomes are here !
\newcommand{\Outcomel}{Desarrollar investigación en el área de computación con niveles de competividad internacional.\xspace}
\newcommand{\OutcomelShort}{Desarrollar principios de investigación con nivel internacional.\xspace}

\newcommand{\Outcomem}{Transformar sus conocimientos del área de Sistemas de Información en emprendimientos tecnológicos.\xspace}
\newcommand{\OutcomemShort}{Transformar sus conocimientos en emprendimientos tecnológicos.\xspace}

\newcommand{\OutcomeHU}{Aplicar conocimientos de humanidades en su labor profesional.\xspace}
\newcommand{\OutcomeHUShort}{Aplicar conocimientos de humanidades en su labor profesional.\xspace}

%OnlyUCSP
\newcommand{\OutcomeFH}{Comprender que la formación de un buen profesional no se desliga ni se opone sino mas bien contribuye al auténtico crecimiento personal. Esto requiere de la asimilación de valores sólidos, horizontes espirituales amplios y una visión profunda del entorno cultural.\xspace}
\newcommand{\OutcomeFHShort}{Comprender que la formación humana contribuyen al auténtico crecimiento personal.\xspace}

\newcommand{\OutcomeTASDSH}{Mejorar las condiciones de la sociedad poniendo la tecnología al servicio del ser humano.\xspace}
\newcommand{\OutcomeTASDSHShort}{Poner la tecnología al servicio del ser humano.\xspace}

