\begin{syllabus}

%\curso{\IS2002.P0Def}{\IS2002.P0Type}
\curso{\IS2002.P0. Productividad Personal con Tecnología de Sistemas de Información}{Obligatorio}{CS240S}

\begin{justification}
Los estudiantes aprenderán a utilizar tecnologías de información con el objetivo de mejorar
la produción tanto de individuos o grupos dentro de las organizaciones.
\end{justification}

\begin{goals}
\item Entender y aplicar conceptos  sobre la productividad del personal de las organizaciones haciendo uso de herramientas informáticas.
\end{goals}

\begin{outcomes}
\ExpandOutcome{a}
\end{outcomes}

\begin{unit}{Hojas de cálculo}{Excel2007Walkenbach}{a,i}
   \begin{topics}
      \item Conceptos sobre la productividad en el trabajo.
      \item Utilización básica de una hoja de cálculo.
      \item Creación y manipulación de plantillas
      \item Creación y manipulación de macros.
   \end{topics}

   \begin{unitgoals}
      \item Conocer y aplicar distinas  tegnologías  de software con el fin de mejorar la productividad en el personal de las organizaciones.
   \end{unitgoals}
\end{unit}

\begin{unit}{Manipulación de datos}{}{b}
   \begin{topics}
      \item Mantenimiento y organización de los datos (Ordenación y filtros) mediante el uso de herramientas como gestores de base de datos y hoja de datos.
      \item Acceso a datos organizacionales y externos.
   \end{topics}

   \begin{unitgoals}
      \item  Desarrollar conocimientos sobre diseño y implementación de Base de Datos así­ como técnicas de acceso a datos para mejorar la eficiencia de respuesta de los procesos en los trabajadores.
   \end{unitgoals}
\end{unit}

\begin{unit}{Acceso a datos}{}{e}
   \begin{topics}
      \item Estrategias de búsqueda de información.
      \item Herramientas de optimización y personalización.
   \end{topics}

   \begin{unitgoals}
      \item Entender y conocer distintas estratégias de búsqueda con el fin de dotar a los alumnos la capacidad para disernir entre una estrategia  u otra dependiendo el tipo de problema a tratar.
      \item  Conocer herramientas de sortware para optimizar y personalizar trabajos tanto individuales como en equipo.
   \end{unitgoals}
\end{unit}

\begin{unit}{Diseño de páginas Web}{}{a,c,h}
   \begin{topics}
      \item Diseño de documentos profesionales.
      \item Diseño de Páginas Web.
      \item Construcción  y Diseño de Presentaciones  efectivas 
    \end{topics}
  \begin{unitgoals}
      \item Desarrollar en los alumnos la capacidad para diseñar  e implimentar documentos y presentaciones con 
       con calidad profesional.
  \end{unitgoals}
\end{unit}

\begin{unit}{Diseño de presentaciones}{}{h,i}
   \begin{topics}
      \item Construcción  y Diseño de Presentaciones  efectivas 
    \end{topics}
  \begin{unitgoals}
      \item Desarrollar en los alumnos la capacidad para diseñar  e implimentar documentos y presentaciones con 
       con calidad profesional.
  \end{unitgoals}
\end{unit}

\bibfile{Computing/IS/IS-Bib}

\begin{coursebibliography}














































































\end{coursebibliography}

\end{syllabus}
