\begin{syllabus}

\course{IS3105. Gerencia de Cambios y de Proyectos de Sistemas de Información}{Obligatorio}{IS3105}
% Source file: ../Curricula.in/lang/Espanol/cycle/2020-I/Syllabi/Computing/IS/IS315.tex

\begin{justification}
	La gerencia de proyectos en el contexto de una organización incluye los procesos de iniciar, planear, ejecutar, controlar, crear informes y cerrar un proyecto.
	\end{justification}
	
	\begin{goals}
	\item Que el alumno tenga una idea clara de como iniciar, planear, ejecutar, controlar, crear informes y cerrar un proyecto.
	\item Que el alumno esté en condiciones de integrar, estimar tiempos, costos, control de calidad y manejo de riesgos, tamaño del software y estimación del costo.
	\item Que el alumno tenga conocimiento y pueda aplicar criterios de asignación de trabajos a desarrolladores y a otros equipos.
	\item Que el alumno sepa como administrar controladores de versiones. 
	\item Que el alumno sepa gerenciar el proceso de cambios organizacionales.
	\item Que el alumno conozca como trabajar con equipos de usuarios finales, entrenamiento y documentación.
	\item que el alumno tenga conocimiento claro sobre el rol del especialista en Sistemas de Información en el proceso de cambio.
	\end{goals}
	
	\begin{outcomes}{V1}
		\item \ShowOutcome{a}{1}
		\item \ShowOutcome{b}{1}
		\item \ShowOutcome{c}{1}
		\item \ShowOutcome{d}{1}
		\item \ShowOutcome{g}{1}
		\item \ShowOutcome{i}{1}
		\item \ShowOutcome{j}{1}
		\item \ShowOutcome{k}{1}
	\end{outcomes}
	
	\begin{unit}{\LUTWOEIGHTDef}{}{\LUTWOEIGHTBib}{30}{c,d,i,g}
	   \begin{topics}
			   \item \TDSSEVENTopicTHREExSEVENxTWO
			   \item \TDSSEVENTopicTHREExSEVENxFOUR
			   \item \TDSSEVENTopicTHREExSEVENxSIX
			   \item \TDSSEVENTopicTHREExSEVENxSEVEN
			   \item \TDSSEVENTopicTHREExSEVENxONE
			   \item \TDSSEVENTopicTHREExSEVENxFIVE
			   \item \TDSSEVENTopicTHREExSEVENxTHREE
			   \item \TDSSEVENTopicTHREExSEVENxONETWO
			   \item \TDSSIXTopicTHREExSIXxTHREE
			   \item \TDSSEVENTopicTHREExSEVENxONETHREE
	   \end{topics}
		\LUTWOEIGHTGoal
	\end{unit}
	
	\begin{unit}{\LUTWONINEDef}{}{\LUTWONINEBib}{30}{c,d,i,g}
	   \begin{topics}
			   \item \OMCSEVENTopicTWOxSEVENxONEONE
			   \item \OMCSEVENTopicTWOxSEVENxONETWO
			   \item \OMCSEVENTopicTWOxSEVENxONETHREE
			   \item \OMCSEVENTopicTWOxSEVENxONEFOUR
			   \item \OMCSEVENTopicTWOxSEVENxTWO
			   \item \OMCSEVENTopicTWOxSEVENxONEFIVE
			   \item \OMCSEVENTopicTWOxSEVENxONESIX
			   \item \OMCSEVENTopicTWOxSEVENxONESEVEN
			   \item \TDSSEVENTopicTHREExSEVENxONESIX
			   \item \TDSSEVENTopicTHREExSEVENxONESEVEN
			   \item \TDSSEVENTopicTHREExSEVENxONEEIGHT
			   \item \TDSSEVENTopicTHREExSEVENxONENINE
	   \end{topics}
		\LUTWONINEGoal
	\end{unit}
	
	\begin{coursebibliography}
	\bibfile{Computing/IS/IS}
	\end{coursebibliography}
	
	\end{syllabus}
	