c\begin{syllabus}

\course{IS313. Modelos Empresariales}{Obligatorio}{IS313}
% Source file: ../Curricula.in/lang/Espanol/cycle/2020-I/Syllabi/Computing/IS/IS313.tex

\begin{justification}
	Esta disciplina provee una visión orientada a procesos d ela organización y de sus proveedores, usuarios y competidores. Los procesos son vistos como medios para alcanzar los objetivos estratégicos y transformar la organización.
	\end{justification}
	
	\begin{goals}
	\item Analizar y entender el rol estratégico de los procesos en una organización.
	\item Que el alumno entienda y aplique el rol integrador de los ERPs entre las aplicaciones funcionales y sus datos.
	\item Que el alumno esta capacitado para entender que la globalización lleva a los Sistemas de Información a un entorno global que involucra proveedores, clientes, etc. que deben ser atendidos las 24hr/dia los 7 dias de la semana.
	\item Que el alumno entienda y aplique Sistemas de Información como integradores de información organizacional dispersa en cualquier parte del mundo.
	\item Que el alumno entienda y aplique procesos como el ente integrador entre la organziación, sus áreas funcionales y sus trabajadores en una entidad única que conecta la organización a un entorno global.
	\end{goals}
	
	\begin{outcomes}{V1}
		\item \ShowOutcome{b}{1}
		\item \ShowOutcome{c}{1}
		\item \ShowOutcome{d}{1}
		\item \ShowOutcome{f}{1}
		\item \ShowOutcome{m}{1}
	\end{outcomes}
	
	\begin{unit}{\LUTWOONEDef}{}{\LUTWOONEBib}{25}{1}
	   \begin{topics}
		   \item \OMCONETopicTWOxONExEIGHT
			\begin{subtopics}
				\item \OMCONETopicTWOxONExEIGHTxONE
				\item \OMCONETopicTWOxONExEIGHTxTWO
				\item \OMCONETopicTWOxONExEIGHTxTHREE
				\item \OMCONETopicTWOxONExEIGHTxFOUR
			\end{subtopics}
	   \end{topics}
		\LUTWOONEGoal
	\end{unit}
	
	\begin{unit}{\LUTWOTWODef}{}{\LUTWOTWOBib}{45}{1}
		 \begin{topics}
		   \item \OMCONETopicTWOxONExNINE
			\begin{subtopics}
				\item \OMCONETopicTWOxONExNINExONE
				\item \OMCONETopicTWOxONExNINExTWO
				\item \OMCONETopicTWOxONExNINExTHREE
				\item \OMCONETopicTWOxONExNINExFOUR
				\item \OMCONETopicTWOxONExNINExFIVE
				\item \OMCONETopicTWOxONExNINExSIX
				\item \OMCONETopicTWOxONExNINExSEVEN
				\item \OMCONETopicTWOxONExNINExEIGHT
				\item \OMCONETopicTWOxONExNINExNINE
				\item \OMCONETopicTWOxONExNINExONEOH
			\end{subtopics}
	   \end{topics}
		\LUTWOTWOGoal
	\end{unit}
	
	\begin{unit}{\LUTWOTHREEDef}{}{\LUTWOTHREEBib}{20}{1}
	   \begin{topics}
			\item \TDSONETWOTopicTHREExONETWOxSEVEN
			\item \TDSONETWOTopicTHREExONETWOxONEONE
			\item \TDSONETWOTopicTHREExONETWOxONETWO
	   \end{topics}
		\LUTWOTHREEGoal
	\end{unit}
	
	\begin{coursebibliography}
	\bibfile{Computing/IS/IS}
	\end{coursebibliography}
	
	\end{syllabus}
	