\begin{syllabus}

\course{CS3101. Programación Competitiva}{Obligatorio}{CS3101}
% Source file: ../Curricula.in/lang/Espanol/cycle/2019-II/Syllabi/Computing/CS/CS311.tex

\begin{justification}
La Programación Competitiva combina retos de solucionar problemas con la diversión de competir con otras personas. Enseña a los participantes a pensar más rápido y desarrollar habilidades para resolver problemas, que son de gran demanda en la industria. 
Este curso enseñará la resolución de problemas algorítmicos de manera rápida combinando la teoría de algoritmos y estructuras de datos con la práctica la solución de los problemas.
\end{justification}

\begin{goals}
\item Que el alumno utilice técnicas de estructuras de datos y algoritmos complejos.
\item Que el alumno aplique los conceptos aprendidos para la aplicación sobre un problema real.
\item Que el alumno investigue la posibilidad de crear un nuevo algoritmo y/o técnica nueva para resolver un problema real.
\end{goals}

\begin{outcomes}{V1}
    \item \ShowOutcome{a}{2}
    \item \ShowOutcome{b}{2}
    \item \ShowOutcome{h}{2}
\end{outcomes}

\begin{outcomes}{V2}
    \item \ShowOutcome{1}{2}
    \item \ShowOutcome{2}{2}
    \item \ShowOutcome{4}{2}
    \item \ShowOutcome{5}{2}
\end{outcomes}

\begin{competences}{V1}
    \item \ShowCompetence{C1}{a,b}
    \item \ShowCompetence{C2}{a,b}
    \item \ShowCompetence{C24}{h}
\end{competences}

\begin{competences}{V2}
    \item \ShowCompetence{C1}{1,2}
    \item \ShowCompetence{C2}{1,2}
    \item \ShowCompetence{C24}{4,5}
\end{competences}

\begin{unit}{Primera Unidad}{}{Cormen2009}{20}{C24,C1}
\begin{topics}
        \item Estructura de datos
        \item Programación dinámica
        \item Algoritmos basados en grafos
        \item Geometría computacional
        \item Algoritmos de ordenamiento
\end{topics}
\begin{learningoutcomes}
        \item Aprender a seleccionar los algoritmos adecuados para un problema dado, integrando múltiples algoritmos para la solución de un problema complejo. [\Usage]
	\item Diseñar nuevos algoritmos para la resolución de problemas del mundo real.[\Usage]
\end{learningoutcomes}
\end{unit}

\begin{coursebibliography}
\bibfile{Computing/CS/CS311}
\end{coursebibliography}

\end{syllabus}
