\begin{sumilla}

\curso{CM142. C\'alculo Vectorial II}{Obligatorio}{CM142}

\begin{fundamentacion}
Se estudia los fundamentos de matrices para luego tratar determinantes, rango y sistemas lineales. Asimismo, se considera el estudio de valores y vectores propios con la finalidad de diagonalizar una matriz. Por otra parte, se trata espacios vectoriales, transformaciones lineales y formas cuadr\아ticas para tener aplicaci\앒n a las secciones c\앒nicas.
\end{fundamentacion}

\begin{objetivosdelcurso}
\item Al finalizar el curso el alumno comprender\아 los fundamentos de Matrices y Determinantes, el c\아lculo de valores y vectores propios, espacios vectoriales en Rn y las cu\아dricas.
\end{objetivosdelcurso}

\begin{outcomes}
\ExpandOutcome{a}
\ExpandOutcome{i}
\ExpandOutcome{j}
\end{outcomes}

\begin{unit}{1. Matrices y Determinantes}{Hasser97,Burgos08}{12}
\begin{topicos}
      \item Definici\앒n de Matrices. Notaci\앒n. Igualdad de matrices. Transpuesta de una matriz.
      \item Matrices Especiales: Matriz cuadrada, nula. Matriz diagonal. Matriz  Escalar. Matriz Identidad. Matriz sim\안trica. Matriz antisim\안trica. Matriz  triangular superior. Matriz triangular inferior.
      \item Operaciones con Matrices; Suma de matrices. Multiplicaci\앒n de una matriz para escalar. Multiplicaci\앒n de matrices.
	\item Potencia de una matriz. Inversa de una Matriz
	\item Determinantes: Definici\앒n para una matriz de orden 2. Definci\앒n para una matriz de orden 3
	\item Determinante de una matriz de orden nxn por menores y cofactores
	\item Propiedades de las determinantes
	\item Obtenci\앒n de la Inversa de una Matriz
	\item Rango de una matriz. Definici\앒n
	\item Operaciones elementales por filas y por columnas. Matrices equivalentes
	\item Matriz Escalonada
	\item Determinaci\앒n del rango de una matriz por operaciones elementales
	\item Determinaci\앒n de la Inversa de una matriz por operaciones elementales
	\item Sistemas de Ecuaciones Lineales. Definici\앒n. Sistemas equivalentes
	\item Rango asociado a un sistema de Ecuaciones lineales. Condici\앒n necesaria y suficiente para su consistencia.
	\item Soluciones Independientes de un sistema de Ecuaciones lineales
	\item Regla de Cramer.
	\item Sistemas de Ecuaciones Lineales, homog칠neas. Propiedades.
   \end{topicos}

   \begin{objetivos}
      \item Conocer las caracter\'isticas de las matrices y el c\'alculo de determinantes
	\item Resolver problemas
   \end{objetivos}
\end{unit}

\begin{unit}{2. Espacios Vectoriales}{Hasser97,Burgos08}{8}
\begin{topicos}
	\item Espacio euclideano n-dimensional. n-ada ordenada. Operaciones: Suma, multiplicaci\앒n por un escalar. Producto. Interior. Longitud de un vector.
	\item Espacio Vectorial tridimensional. Definici\앒n. Subespacio. Combinaci\앒n Lineal. Generaci\앒n de sub espacios.
      \item Independencia Lineal. Base y dimensi\앒n. Espacio fila y espacio columna de una matriz. Rango. M\안todo para hallar bases
      \item Espacios con producto Interno. Desigualdad de Cauchy-Schwarz. Longitud de un vector. \ㅇngulo entre vectores
      \item Bases ortonormales. Proceso de Gram-Schmidt. Coordenadas. Cambio de base. Rotaci\앒n de los ejes coordenados en el plano, en el espacio. Matriz ortogonal.
    \end{topicos}
   \begin{objetivos}
      \item Describir matem\'aticamente el concepto de Espacio Vectorial
      \item Conocer y aplicar conceptos de espacios y bases
	\item Resolver problemas
   \end{objetivos}
\end{unit}

\begin{unit}{3. Transformaciones Lineales}{Anton,Burgos08}{6}
\begin{topicos}
      \item Definici\앒n. Algunos tipos de transformaci\앒n lineal: Identidad, dilataci\앒n, contracci\앒n, rotaci\앒n. Proyecci\앒n. N\앗cleo e imagen.
      \item Transformaciones lineales de $R^n$ a $R^n$, de $R^n$ a $R^m$; geometr\알a de la transformaci\앒n lineal de $R^2$ a $R^2$.
      \item Matrices asociadas a las transformaciones lineales. Equivalencia. Semejanza.
\end{topicos}

   \begin{objetivos}
      \item Describir matem\'aticamente los transformaciones lineales
	\item Resolver problemas
   \end{objetivos}
\end{unit}

\begin{unit}{4. Valores Propios y Vectores Propios}{Anton,Burgos08}{12}
\begin{topicos}
      \item Valor propio y Vector propio. Definiciones. Polinomio caracter\알stico. Propiedades.
      \item Diagonalizaci\앒n de una matriz. Definici\앒n. Condici\앒n, necesaria y suficiente para la diagonalizaci\앒n de una matriz.
      \item Diagonalizaci\앒n ortogonal. Matrices Sim\안tricas.
	\item Formas Cuadr\아ticas. Definici\앒n. Aplicaci\앒n a las secciones c\앒nicas en el plano y en el espacio.
	\end{topicos}

   \begin{objetivos}
      \item Conocer y aplicar conceptos de valores y vectores propios
	\item Resolver problemas
   \end{objetivos}
\end{unit}

\begin{unit}{5 Cu\아dricas}{Granero85,Saal84}{12}
\begin{topicos}
      \item Coordenadas Homog\안neas en el Espacio.
	\item Ecuaci\앒n param\안trica de la recta que pasa por dos puntos.
	\item Cu\아drica. Su Ecuaci\앒n general.
	\item Cu\아dricas degeneradas.
	\item Reducci\앒n de la ecuaci\앒n general de las cu\아dricas a forma can\앒nica.
	\item Estudio particular de cu\아dricas en forma can\앒nica.
	\item Estudio particular de cu\아dricas en forma can\앒nica. Superficie esf\안rica. Elipsoide de revoluci\앒n. Hiperboloides. Paraboloides.
	\item Intersecci\앒n de las cu\아dricas con el plano X4 = 0
	\item Clasificaci\앒n de las Cu\아dricas.
   \end{topicos}

   \begin{objetivos}
      \item Conocer y aplicar conceptos de ecuaciones cu\'adricas
	\item Resolver problemas
   \end{objetivos}
\end{unit}

\begin{bibliografia}
\bibfile{CM142}
\end{bibliografia}
\end{sumilla}


