\newcommand{\DocumentVersion}{2020}
\newcommand{\fecha}{\today}
\newcommand{\city}{Lima\xspace}
\newcommand{\country}{Perú\xspace}
\newcommand{\dictionary}{Español\xspace}
\newcommand{\SyllabusLangs}{Español} %,English
\newcommand{\GraphVersion}{2\xspace}

% newcommand{\CurriculaVersion}{1\xspace} % Malla 2006: 1, Malla 2010: 2
% newcommand{\YYYY}{2006\xspace}          % Plan 2006
% newcommand{\Range}{8-10}                % Plan 2010 1-8, Plan 2006 7-10
% newcommand{\SchoolShortName}{Ingenierí­a Informática\xspace}
% newcommand{\SchoolFullName}{Escuela Profesional de \SchoolShortName}
% newcommand{\SchoolFullNameBreak}{\FacultadName\\ Escuela Profesional de \\\SchoolShortName\xspace}

% Para UTEC 2017
%newcommand{\CurriculaVersion}{2016\xspace} % Malla 2006: 1, Malla 2010: 2
%newcommand{\YYYY}{2017\xspace}             % Plan 2006
%newcommand{\Range}{1-10}                   % Plan 2010 1-8, Plan 2006 7-10
%newcommand{\Semester}{2017-II\xspace}      

%Para UTEC 2018
\newcommand{\CurriculaVersion}{2020\xspace} % Malla 2006: 1, Malla 2010: 2
\newcommand{\YYYY}{2020\xspace}             % Plan 2006
\newcommand{\Range}{1-10}                   % Plan 2010 1-8, Plan 2006 7-10
\newcommand{\Semester}{2020-I\xspace}      

% convert ./fig/UTEC.jpg ./html/img3.png
% cp ./fig/big-graph-curricula.png ./html/img18.png
% convert ../Curricula2.0.out/Peru/CS-UTEC/cycle/2014-1/Plan2010/fig/UTEC.jpg ../Curricula2.0.out/Peru/CS-UTEC/cycle/2014-1/Plan2010/html/img3.png
% cp ../Curricula2.0.out/Peru/CS-UTEC/cycle/2014-1/Plan2010/fig/big-graph-curricula.png ../Curricula2.0.out/Peru/CS-UTEC/cycle/2014-1/Plan2010/html/img18.png

% newcommand{\OutcomesList}{a,b,c,d,e,f,g,h,i,j,k,l,m,HU,FH,TASDSH}
\newcommand{\OutcomesVersion}{V1}
\OutcomesList{V1}{a,b,c,d,e,f,g,h,i,j,k,l,m,n,ñ,o}
\OutcomesList{V2}{1,2,3,4,5,6,7,8,9,10}

\newcommand{\logowidth}{6.3cm}
\newcommand{\InstitutionURL}{\htmladdnormallink{http://www.utec.edu.pe}{http://www.utec.edu.pe}\xspace}

\newcommand{\UniversityES}{Universidad de Ingenierí­a y Tecnologí­a (UTEC)\xspace}
\newcommand{\UniversityEN}{Universidad de Ingenierí­a y Tecnologí­a (UTEC)\xspace}
%newcommand{\University}{\UniversityES}
\newcommand{\University}{Universidad de Ingenierí­a y Tecnologí­a (UTEC)\xspace}

\newcommand{\FacultadNameES}{Facultad de Computación\\ \xspace}
\newcommand{\FacultadNameEN}{}
\newcommand{\FacultadName}{\FacultadNameES}

\newcommand{\DepartmentNameES}{Departamento de Computación\xspace}
\newcommand{\DepartmentNameEN}{Department of Computing\xspace}
\newcommand{\DepartmentName}{\DepartmentNameES}

\newcommand{\SchoolShortNameES}{Sistemas de Información\xspace}
\newcommand{\SchoolShortNameEN}{Information Systems\xspace}
\newcommand{\SchoolShortName}{\SchoolShortNameES}

\newcommand{\SchoolFullNameES}{Escuela Profesional de \SchoolShortNameES}
\newcommand{\SchoolFullNameEN}{School of \SchoolShortNameEN}
\newcommand{\SchoolFullName}{\SchoolFullNameES}

\newcommand{\SchoolFullNameBreakES}{Escuela Profesional de \\ \SchoolShortNameES\xspace}
\newcommand{\SchoolFullNameBreakEN}{School of \SchoolShortNameEN\xspace}
\newcommand{\SchoolFullNameBreak}{\SchoolFullNameBreakES}

\newcommand{\PosterTitle}{}

\newcommand{\SchoolAcro}{EPCC\xspace}
\newcommand{\SchoolURL}{\htmladdnormallink{http://cs.utec.edu.pe}{http://cs.utec.edu.pe}\xspace}
\newcommand{\underlogotext}{}

\newcommand{\GradoAcademico}{Bachiller en Sistemas de Información\xspace}
\newcommand{\TituloProfesional}{Licenciado en Sistemas de Información\xspace}
\newcommand{\GradosyTitulos}%
{\begin{description}%
\item [Grado Académico: ] \GradoAcademico\xspace y% 
\item [Titulo Profesional: ] \TituloProfesional%
\end{description}%
}

\newcommand{\doctitle}{Plan Curricular \YYYY\xspace de la \SchoolFullName\\ \SchoolURL}

\newcommand{\AbstractIntro}{Este documento representa el informe final de la nueva 
malla curricular \YYYY del \SchoolFullName de la \University (\textit{\InstitutionURL}) 
en la ciudad de \city-\country.}

\newcommand{\OtherKeyStones}{}

\newcommand{\profileES}{%
El perfil profesional de este programa profesional puede ser mejor entendido a partir de
\OnlyMainDoc{la Fig. \ref{fig.cs} (Pág. \pageref{fig.cs})}\OnlyPoster{las figuras del lado derecho}.
Este profesional tiene a la computación como un medio para hacer que las organizaciones de todo tamaño funcionen
de forma mucho más eficiente.

Nuestro perfil profesional está orientado a ser generador de innovación a nivel organizacional gracias
al uso adecuado de las herramientas computacionales.
Nuestra formación profesional tiene 2 pilares fundamentales:
Un contenido de acuerdo a recomendaciones internacionales y una orientación marcada a la
innovación dentro de un entorno organizacional.
}

\newcommand{\profileEN}{%
The professional profile of this professional program can be better understood from 
\OnlyMainDoc {Fig. \Ref{fig.cs} (Page \pageref{fig.cs})} \OnlyPoster{the figures on the right side}.
This professional has computing as a means to make organizations of all sizes work much more efficiently.

Our professional profile is aimed at generating innovation at an organizational level thanks to the
proper use of computer tools. Our professional training has 2 fundamental pillars: 
A content according to international recommendations and a marked orientation to innovation within an organizational environment.
}

\newcommand{\missionES}{Contribuir al desarrollo cientí­fico, tecnológico y técnico del paí­s  
formando profesionales competentes, orientados a la creación de nueva 
ciencia y tecnologí­a computacional, como motor que impulse y consolide la industria 
del software en base a la investigación cientí­fica y tecnológica en 
áreas innovadoras formando, EN NUESTROS profesionales, un conjunto de habilidades y 
destrezas para la solución de problemas computacionales con un compromiso social.\xspace
}

\newcommand{\missionEN}{To contribute to the scientific, technological and technical development of the country 
forming competent professionals oriented to the creation of new science and computational technology, 
as engine that impels and consolidates the software industry based on 
scientific research and technological in innovative areas, forming, IN OUR professionals, 
a set of skills for solving computational problems with a social commitment.\xspace
}


