\section{Requisitos de ingreso y graduación}
\subsection{Requisitos de ingreso}
La carrera de Ciencia de la Computación está dirigida a todas aquellas personas que deseen obtener un grado universitario y hayan logrado alcanzar el Bachillerato en Educación Media.

Para ingresar a la carrera se requiere:
\begin{itemize}
\item Presentar el original y dos copias del Título de Bachillerato en Educación Media.
Cuando se trate de un título fuera del país, se deben presentar los documentos debidamente autenticados y cumplir los requisitos de legalidad que solicita Costa Rica.

\item Aportar dos fotografías recientes, tamaño pasaporte.
\item Llenar la fórmula de \underline{Solicitud de matrícula} y aportar los demás documentos requeridos para abrir su \underline{Expediente de estudiante}.

\item Cancelar la suma correspondiente a los derechos de matrícula, colegiatura y demás pagos que deba hacer de acuerdo con los trámites que haya tenido que efectuar.

\item Aceptar las normas universitarias existentes, en particular el Estatuto Orgánico y los Reglamentos de la Institución.
\end{itemize}

\subsection{Requisitos de graduación}
Para optar por el grado académico de \underline{Licenciatura en Ciencia de la Computación}, el estudiante debe cumplir con los siguientes requisitos:

\begin{itemize}
\item Aprobar el plan de estudio que exige el programa de licenciatura, con una nota igual o mayor a 70 puntos en una escala de 1 a 100.

\item Alcanzar el nivel B2 del Test TOEIC en los áreas de {\it Listening} y {\it Reading} (ToeicListening: 400 y ToeicReading: 385) o dominio instrumental de la Lengua Portuguesa.

\item Realizar el trabajo final de graduación para lo cual existen dos alternativas: la tesisó el proyecto de graduación el cual se debe aprobar con una nota igual o mayor a 80 puntos en una escala de 1 a 100.

\item Aprobar el programa de Trabajo Comunal Universitario.

\item Presentar la solicitud de graduación escrita ante el Decano del Área de Docencia, por medio del Registro de la Universidad.

\item Tener cumplidas las obligaciones financieras con la Universidad, incluyendo los aranceles de graduación.
\end{itemize}
