\chapter{Presentación de la carrera}
\section{Nombre de la carrera}
Licenciatura en Ciencia de la Computación

\section{Grado y Título académico que otorga}
\GradosyTitulos

\section{Justificación de la carrera}
\subsection{Dimensión externa}
La computación ha sufrido un desarrollo impresionante en los últimos 60 años, convirtiéndose en el motor del desarrollo científico, tecnológico, industrial, social, económico y cultural, transformando de manera significativa nuestro diario accionar.
El surgimiento del computador ha marcado una nueva era en la historia de la humanidad que era imposible de imaginar varias décadas atrás. La gran cantidad de aplicaciones que se han desarrollado en los últimos años están transformando el desarrollo de todas las disciplinas del saber, la comercialización en el ámbito globalizado en que vivimos, la manera en que nos comunicamos, los procesos de enseñanza-aprendizaje y hasta en la manera como nos entretenemos.
Para darnos una idea de la relevancia e importancia, que en nuestro país ha alcanzado esta disciplina, basta mencionar que actualmente se ofrecen aproximadamente 70 carreras de Computación, Informática, Sistemas, a nivel nacional, sin considerar los programas de nivel Técnico Superior No Universitario que se ofertan.
Todas estas carreras existentes tienen como centro de su estudio a la computación pero lo hacen con una gran diversidad de nombres como: Ingeniería de Sistemas, Ingeniería de Computación, Ingeniería de Computación y Sistemas, entre otros. A pesar de que todas ellas apuntan al mismo mercado de trabajo resulta por lo menos curioso que no sea posible encontrar por lo menos dos que compartan la misma currícula.
Muchos países consideran a la computación como estratégica para su desarrollo. En Perú, el CONCYTEC ha recomendado al gobierno que considere a la Computación como una de las áreas prioritarias de vinculación entre la academia e industria para fomentar la competitividad y la innovación.
Comúnmente, durante la década de los setenta, la computación se desarrolló dentro de las Facultades de Ciencias en la mayoría de las universidades estadounidenses, británicas y de otros países. Durante la década de los ochenta, los grupos de computación en las universidades se esforzaron por lograr una legitimidad académica en su ámbito local. Frecuentemente, se transformaron en departamentos de Matemáticas y Computación, hasta finalmente dividirse en dos departamentos de Matemáticas y de Computación, en la década de los noventa. Es en esta década en que un número creciente de instituciones reconocieron la influencia penetrante de la Computación, creando unidades independientes como departamentos, escuelas o institutos dedicados a tal área de estudio, un cambio que ha demostrado tanto perspicacia como previsión. En Perú, un número cada vez mayor de instituciones de educación superior han tratado de seguir el desarrollo de las universidades extranjeras (aunque no siempre en forma muy seria o exitosa), reconociendo a la computación como un área de estudio en sí misma, así como su importancia estratégica en la educación, y creando departamentos, escuelas o institutos dedicados a su estudio. La Facultad de Ingenierías no puede ser la excepción a este cambio, en el que ya se tiene un retraso relativo con muchas de las instituciones educativas dentro y fuera de Perú.

Uno de los caminos que se espera que siga un profesional del área de computación es que se dedique a producir software o que se integre a las empresas productoras de software. En el ámbito de la computación, es común observar que los países cuenten con Asociaciones de Productores de Software cuyas políticas están orientadas a la exportación. Siendo así, no tendría sentido preparar a nuestros alumnos sólo para el mercado local o nacional. Nuestros egresados deben estar preparados para desenvolverse en el mundo globalizado que nos ha tocado vivir.
Nuestros futuros profesionales deben estar orientados a crear nuevas empresas de base tecnológica que puedan incrementar las exportaciones de software peruano. Este nuevo perfil está orientado a generar industria innovadora. Si nosotros somos capaces de exportar software competitivo también estaremos en condiciones de atraer nuevas inversiones. Las nuevas inversiones generarían más puestos de empleo bien remunerados y con un costo bajo en relación a otros tipos de industria. Bajo esta perspectiva, podemos afirmar que esta carrera será un motor que impulsará al desarrollo del país de forma decisiva con una inversión muy baja en relación a otros campos.
Es necesario recordar que la mayor innovación de productos comerciales de versiones recientes utiliza tecnología que se conocía en el mundo académico hace 20 años o más. Un ejemplo claro son las bases de datos que soportan datos y consultas espaciales desde hace muy pocos años. Sin embargo, utilizan estructuras de datos que ya existían hace algunas décadas. Es lógico pensar que la gente del área académica no se dedique a estudiar en profundidad la última versión de un determinado software cuando esa tecnología ya la conocían hace mucho tiempo. Por esa misma razón es raro en el mundo observar que una universidad tenga convenios con una transnacional de software para dictar solamente esa tecnología pues, nuestra función es generar esa tecnología y no sólo saber usarla.
Tampoco debemos olvidar que los alumnos que ingresan hoy saldrán al mercado dentro de 5 años aproximadamente y, en un mundo que cambia tan rápido, no podemos ni debemos enseñarles tomando en cuenta el mercado local de este instante. Nuestros profesionales deben estar preparados para resolver los problemas que habrá dentro de 10 o 15 años y eso sólo es posible a través de la investigación

\subsection{Dimensión interna}
Lo expuesto en la introducción lo señala claramente.

\subsection{Dimensión administrativa}
Lo expuesto en la introducción lo señala claramente.
\subsection{Fundamentación curricular}
\subsubsection{Objeto de estudio}
Es la automatización de una abstracción que acelera el accionar eficaz de la persona.
\subsubsection{Enfoque curricular}
El enfoque curricular es mixto. Para los ejes curriculares de ciencias básicas, formación general y de empresas de base tecnológica el enfoque es psicologista; para el eje curricular de ciencias de la computación el enfoque predominante es el tecnológico.

\subsubsection{Ejes curriculares}
\begin{description}
\item [Ciencia de la Computación (CS):] Este eje cubre los contenidos fundamentales en Ciencia de la Computación de acuerdo a las propuestas mundiales de IEEE-CS/ACM.
\item [Ciencias Básicas (CB):] Esta línea cubre los cursos relacionados a Matemática y Física requeridos en la carrera.
\item [Formación General:] Tiene como finalidad la formación integral del estudiante, se busca la formación de hábitos que perfeccionen las potencialidades superiores de la persona: inteligencia y voluntad.
\item [Empresas de Base Tecnológica:] Este eje está orientado a la formación de habilidades para emprender la formación de empresas tecnológicas.
\end{description}

% \input{\InLangDir/All.tex/intro-for-all}
\input{\InTexDir/basic-definitions}
\input{\InTexDir/importance-in-the-society}

