\begin{syllabus}

\begin{justification}
A fundamental part of the integral formation of a professional is the ability to communicate in a foreign language in addition to the native language itself.
It not only broadens its cultural horizon but also allows a more humane and comprehensive view of life. In the case of foreign languages, undoubtedly English is the most practical because it is spoken around the world. There is no country where it is not spoken. In careers related to tourist services, English is perhaps the most important practical tool that the student must master from the outset as part of his / her integral education
\end{justification}

\begin{outcomes}
\ExpandOutcome{l}{1}
\ExpandOutcome{HU}{1}
\end{outcomes}

\begin{unit}{The world of work!}{Soars023S,Soars023W,Soars023T, Cambridge06, MacGrew99}{0}{1}
   \begin{topics}
      \item Present Perfect vs. Past Simple
      \item Passive Voice in Perfect Present
      \item Verb phrases
      \item Expressions of literal and idiomatic meaning
      \item Expressions to use when leaving messages over the phone
      \item Ocupaciones 
   \end{topics}

   \begin{unitgoals}
      \item Al terminar la octava unidad, cada uno de los alumnos, comprendiendo la gramática del tiempo presente perfecto es capaz de expresar ideas literales y otras idiomáticas y además usar adjetivos de todo tipo, adverbios de modificación y sustantivos compuestos. Además es capaz de analizar y expresar ideas acerca de estar de acuerdo y en desacuerdo. Inglés coloquial, pedir disculpas, hacer sugerencias precisas y aclarar ventajas y desventajas.
   \end{unitgoals}

\end{unit}

\begin{unit}{Just imagine!}{Soars023S,Soars023W,Soars023T, Cambridge06, MacGrew99}{0}{1}
   \begin{topics}
      \item Condicionales
      \item Primer Condicional
      \item Segundo Condicional
      \item Cláusulas de Tiempo
      \item Tipos de Adjetivos
      \item Adverbios como modificadores
      \item Expresiones para hacer sugerencias
   \end{topics}

   \begin{unitgoals}
      \item Al terminar la novena unidad, los alumnos habiendo identificado la forma de expresar condicionales y cláusulas de tiempo los utilizan en situaciones varias. Expresar situaciones y estados relacionados con significados literales y coloquiales. Explica y aplica vocabulario de mensajes telefónicos.
   \end{unitgoals}

\end{unit}

\begin{unit}{Relationships!}{Soars023S,Soars023W,Soars023T, Cambridge06, MacGrew99}{0}{1}
   \begin{topics}
      \item Mode Assist
      \item Modes in Present
      \item Modes in the Past
      \item Modes in Negative
      \item Adjetivos de carácter
      \item Expressions to agree and disagree
      \item Vocabulary of families
   \end{topics}

   \begin{unitgoals}
      \item Al terminar la décima unidad, los alumnos habiendo reconocido las caracterTecnologíasticas de auxiliares de modo en tiempo pasado. Describen personas según su carácter. Utilizarán expresiones para estar de acuerdo y en desacuerdo. Discuten asuntos familiares. 
   \end{unitgoals}

\end{unit}

\begin{unit}{Obsessions!}{Soars023S,Soars023W,Soars023T, Cambridge06, MacGrew99}{0}{1}
   \begin{topics}
      \item Presente Perfecto Continuo y Simple
      \item Oraciones Afirmativas, Negativas y Preguntas
      \item Sustantivos Compuestos 
      \item Expresiones de Cantidad
      \item Expresiones de tiempo variadas
      \item Coleccionistas famosos
   \end{topics}

   \begin{unitgoals}
      \item Al terminar la décimo primera unidad, los alumnos habiendo identificado la idea de expresar ideas de acciones que suceden en un momento especTecnologíafico del pasado y que se relacionan a cualquier tiempo estructuran oraciones en Presente Perfecto Progresivo. Expresan ideas de sustantivos compuestos y expresiones de cantidad con respecto a eventos de la vida diaria y a coleccionistas.
   \end{unitgoals}

\end{unit}

\begin{unit}{Tell me about it!}{Soars023S,Soars023W,Soars023T, Cambridge06, MacGrew99}{0}{1}
   \begin{topics}
      \item Preguntas Indirectas
      \item Question Tags 
      \item Verbos y sustantivos que van juntos
      \item Verbos de acción
      \item Expresiones idiomáticas
      \item Inglés Informal
      \item Ventajas y desventajas
   \end{topics}

   \begin{unitgoals}
      \item Al finalizar la décimo segunda unidad, los alumnos, a partir de la comprensión de diferentes tipos de preguntas, como las indirectas y las tag questions, elaborarán oraciones utilizando los elementos necesarios. Asimilarán además la necesidad de expresar expresiones idiomáticas y verbos y sustantivos que van unidos. Adquirirán vocabulario para describir historias cortas y creativas. Se presentará expresiones para hacer altos en el trabajo diario.
   \end{unitgoals}

\end{unit}

\begin{unit}{Life's great events!}{Soars023S,Soars023W,Soars023T, Cambridge06, MacGrew99}{0}{1}
   \begin{topics}
      \item Oraciones de Reporte de Ideas
      \item Reporte de afirmaciones
      \item Reporte de preguntas
      \item Reporte de comandos y órdenes
      \item Expresiones para nacimientos, matrimonios y fallecimientos
      \item Pedir disculpas
      \item Corrección de errores
   \end{topics}

   \begin{unitgoals}
      \item Al finalizar la décimo tercera unidad, los alumnos habiendo conocido los fundamentos de las oraciones de reporte de mensajes las usarán en la estructuración de ideas y preguntas diversas. Realizarán trabajos aplicativos en contextos adecuados. Enfatizan la diferencia entre nacimiento, matrimonio y muertes. Describen la necesidad de pedir disculpas. Utilizan expresiones para describir costumbres. Asumen la idea corregir errores.
   \end{unitgoals}
\end{unit}

\begin{coursebibliography}
\bibfile{ForeignLanguages/ID101}
\end{coursebibliography}
\end{syllabus}
%\end{document}

