\chapter*{Agradecimientos}\label{chap:cs-ack}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Agradecimientos}%

Además de los autores directos de este documento, también deseamos dejar manifiesto de nuestro 
agradecimiento a otros colegas de diversas universidades del Tecnologías y del mundo que gentilmente 
han aportado parte de su tiempo a darnos sus sugerencias. Entre ellos debemos mencionar a:

\begin{itemize}
\item Katia Cánepa (UTEC, Perú)
\item Alex Cuadros Vargas (UCSP, Perú)
\item Yessenia Yari (UCSP, Perú)
\item Yvan Túpac (UCSP, Perú)
\item Cuerpo docente de la UTEC y de la UCSP.
\end{itemize}

\begin{comment}
\item Sociedad Peruana de Computación por apoyarnos y facilitarnos su documento de Curricula de Computación.
\item Dr. Ernesto Cuadros-Vargas (Universidad Católica de San Pablo, Arequipa) por su invaluable ayuda en la elaboración de la malla propuesta. 
\item Dr. César Beltrán Castañón (IME - Universidad Católica de San Pablo, Arequipa) por su invaluable ayuda en la elaboración de la malla propuesta. 
\item Julieta Flores y Johan Chicana Díaz por facilitarnos la base de sus estudios de mercado, recolección de datos y tabulación de resultados.
\item Dr. Glen Rodriguez (Universidad Nacional de Ingeniería ) por su ayuda en la elaboración de la línea de Computación Distribuída.
\item Dr. José Luis Segovia (CONCYTEC y Universidad Peruana Cayetano Heredia) por su ayuda en la elaboración de la línea de Interacción Humano-Computador.
\item Dr. Jes\'us Castagnetto (Universidad Peruana Cayetano Heredia) por ayudarnos en la elaboración de la línea de Computación Distribuida y Bio-informática.
\item Dr. Mirko Zimic (Universidad Peruana Cayetano Heredia) por ayudarnos en la elaboración de la línea de Bio-informática.
\item Dr. Bruno Schulze (Laboratorio Nacional de Computa\c{c}\~ao Científica, Brasil) por su apoyo en la línea de investigación de aplicación de computación distribuida a la bio-informática.
\item Mg. Robinson Oliva (Universidad Nacional de Ingeniería ) por su ayuda en la elaboración de los cursos relacionados con Arquitectura y Organización
\item Dr. A. M. Coronado (Universidad Nacional de Ingeniería ) por su apoyo en la línea de investigación de Ciencia Computacional y Métodos Numéricos.
\end{comment}

Todo este equipo de trabajo asumió como premisa que el centro de nuestro esfuerzo, 
es la formación académica y humana \underline{de los estudiantes} para formar agentes de cambio positivo y disruptivo en la sociedad.

A todos ellos deseamos agradecerles por su aporte que ha permitido generar 
este documento, único en su género en nuestro país, que servirá para sentar las 
bases de una carrera más sólida en esta fantástica área que nos ha tocado estudiar y 
de la cual nos sentimos orgullosos de formar parte: \textbf{Computación}.
