\begin{syllabus}

\course{CS3P2. Cloud Computing}{Obligatorio}{CS3P2}
% Source file: ../Curricula.in/lang/English/cycle/2021-I/Syllabi/Computing/CS/CS3P2.tex

\begin{justification}
In order to understand the advanced computational techniques, the students must have a strong knowledge of the
various discrete structures, structures that will be implemented and used in the laboratory in the programming language.
\end{justification}

\begin{goals}
\item That the student is able to model computer science problems using graphs and trees related to data structures.
\item That the student apply efficient travel strategies to be able to search data in an optimal way.
\end{goals}

\begin{outcomes}{V1}
    \item \ShowOutcome{a}{2} 
    \item \ShowOutcome{b}{2} 
    \item \ShowOutcome{g}{2} 
    \item \ShowOutcome{i}{2} 
    \item \ShowOutcome{j}{2} 
\end{outcomes}

\begin{outcomes}{V2}
    \item \ShowOutcome{1}{2} 
    \item \ShowOutcome{6}{2} 
\end{outcomes}

\begin{competences}{V1}
    \item \ShowCompetence{C2}{a}
    \item \ShowCompetence{C4}{b}
    \item \ShowCompetence{C16}{g,i}
    \item \ShowCompetence{CS2}{i}
    \item \ShowCompetence{CS3}{j}
    \item \ShowCompetence{CS6}{g,j}
\end{competences}

\begin{competences}{V2}
    \item \ShowCompetence{C2}{1}
    \item \ShowCompetence{C4}{1}
    \item \ShowCompetence{C16}{6}
    \item \ShowCompetence{CS2}{6}
    \item \ShowCompetence{CS3}{6}
    \item \ShowCompetence{CS6}{6}
\end{competences}

\begin{unit}{\PDDistributedSystems}{}{coulouris}{15}{a,b}
\begin{topics}%
    \item \PDDistributedSystemsTopicFaults
    \item \PDDistributedSystemsTopicDistributed
    \item \PDDistributedSystemsTopicDistributedSystem
    \item \PDDistributedSystemsTopicDistributedService
    \item \PDDistributedSystemsTopicCore
\end{topics}
\begin{learningoutcomes}%
    \item \PDDistributedSystemsLODistinguishNetwork~[\Familiarity] %
    \item \PDDistributedSystemsLOExplainWhySuch~[\Familiarity] %
    \item \PDDistributedSystemsLOWriteAPerforms~[\Usage] %
    \item \PDDistributedSystemsLOMeasure~[\Usage] %
    \item \PDDistributedSystemsLOExplainWhySystem~[\Familiarity] %
    \item \PDDistributedSystemsLOImplementAForSpell~[\Usage] %
    \item \PDDistributedSystemsLOExplainTheOverhead~[\Familiarity] %
    \item \PDDistributedSystemsLODescribeTheAssociated~[\Familiarity] %
    \item \PDDistributedSystemsLOGiveExamplesFor~[\Usage] %
\end{learningoutcomes}%
\end{unit}

\begin{unit}{\PDCloudComputing}{}{dongarra, buyya}{15}{a,b}
\begin{topics}
    \item Visión global de \textit{Cloud Computing}.
    \item Historia.
    \item Visión global de las tecnologias que envuelve.
    \item Beneficios, riesgos y aspectos económicos.
    \item \PDCloudComputingTopicCloud
    \item \PDCloudComputingTopicInternet
\end{topics}
\begin{learningoutcomes}
    \item Explicar el concepto de Cloud Computing. [\Familiarity]
    \item Listar algunas tecnologias relacionadas con Cloud Computing. [\Familiarity]
    \item \PDCloudComputingLOExplainStrategies~[\Familiarity] %
    \item Discutir las ventajas y desventajas del paradigma de Cloud Computing.  [\Familiarity]
    \item Expresar los beneficios económicos así­ como las carácteristicas y riesgos del paradigma de Cloud para negocios y proveedores de cloud.   [\Familiarity]
    \item Diferenciar entre los modelos de servicio.   [\Usage]
\end{learningoutcomes}
\end{unit}

\begin{unit}{Centros de Procesamiento de Datos}{}{dongarra, buyya}{10}{g,i}
\begin{topics}
    \item Visión global de un centro de procesamiento de datos.
    \item Consideraciones en el diseño.
    \item Comparación de actuales grandes centros de procesamiento de datos.
\end{topics}
\begin{learningoutcomes}
    \item Describir la evolución de los Data Centers. [\Familiarity]
    \item Esbozar la arquitectura de un data center en detalle. [\Familiarity]
    \item Indicar consideraciones de diseño y discutir su impacto.  [\Familiarity]
\end{learningoutcomes}
\end{unit}

\begin{unit}{\PDCloudComputing}{}{dongarra, buyya}{20}{i,j}
\begin{topics}
    \item \PDCloudComputingTopicVirtualization
    \item Seguridad, recursos y isolamiento de fallas.
    \item Almacenamiento como servicio.
    \item Elasticidad.
    \item Xen y WMware.
    \item Amazon EC2.
\end{topics}
\begin{learningoutcomes}
    \item \PDCloudComputingTopicVirtualization. [\Familiarity]
    \item \PDCloudComputingLOExplainTheDisadvantages. [\Familiarity]
    \item Identificar las razones por qué la virtualización está llegando a ser enormente útil, especialmente en la cloud. [\Familiarity]
    \item Explicar diferentes tipos de isolamiento como falla, recursos y seguridad proporcionados por la virtualización y utilizado por la cloud. [\Familiarity]
    \item Explicar la complejidad que puede tener el administrar en términos de niveles de abstracción y interfaces bien definidas y su aplicabilidad para la virtualización en la cloud.  [\Familiarity]
    \item Definir virtualización y identificar diferentes tipos de máquinas virtuales. [\Familiarity]
    \item Identificar condiciones de virtualización de CPU, reconocer la diferencia entre {\em full virtualization} y {\em paravirtualization}, explicar emulación como mayor técnica para virtualización del CPU y examinar planificación virtual del CPU en Xen. [\Familiarity]
    \item Esbozar la diferencia entre la clásica memoria virtual del SO y la virtualización de memoria. Explicar los múltiplos niveles de mapeamiento de páginas en oposición a la virtualización de la memoria. Definir memoria {\em over-commitment} e ilustrar sobre WMware {\em memory ballooning} como técnica de reclamo para sistemas virtualizados con memoria {\em over-committed}. [\Familiarity]
\end{learningoutcomes}
\end{unit}

\begin{unit}{\PDCloudComputing}{}{dongarra, buyya}{12}{i,j}
\begin{topics}
    \item \PDCloudComputingTopicCloudBased
    \item Visión global sobre tecnologías de almacenamiento.
    \item Conceptos fundamentales sobre almacenamiento en la cloud.
    \item Amazon S3 y EBS.
    \item Sistema de archivos distribuidos.
    \item Sistema de bases de datos NoSQL.
\end{topics}
\begin{learningoutcomes}
    \item Describir la organización general de datos y almacenamiento. [\Familiarity]
    \item Identificar los problemas de escalabilidad y administración de la big data. Discutir varias abstracciones en almacenamiento. [\Familiarity]
    \item Comparar y contrastar diferentes tipos de sistema de archivos. Comparar y contrastar el Sistema de Archivos Distribuido de Hadoop (HDFS) y el Sistema de Archivos Paralelo Virtual (PVFS).  [\Usage]
    \item Comparar y contrastar diferentes tipos de bases de datos. Discutir las ventajas y desventajas sobre las bases de datos NoSQL. [\Usage]
    \item Discutir los conceptos de almacenamiento en la cloud. [\Familiarity]
\end{learningoutcomes}
\end{unit}

\begin{unit}{Modelos de Programación}{}{dongarra, buyya, graphlab, pregel, giraph}{12}{g,j}
\begin{topics}
    \item Visión global de los modelso de programación basados en cloud computing.
    \item Modelo de Programación MapReduce.
    \item Modelo de programación para aplicaciones basadas en Grafos.
\end{topics}
\begin{learningoutcomes}
    \item Explicar los aspectos fundamentales de los modelos de programación paralela y distribuida. [\Familiarity]
    \item Diferencias entre los modelos de programación: MapReduce, Pregel, GraphLab y Giraph. [\Usage]
    \item Explicar los principales conceptos en el modelo de programación MapReduce.  [\Usage]
\end{learningoutcomes}
\end{unit}

\begin{coursebibliography}
\bibfile{Computing/CS/CS3P2}
\end{coursebibliography}

\end{syllabus}
