\chapter*{Agradecimientos}\label{chap:is-ack}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Agradecimientos}%

Además de los autores directos de este documento, también deseamos dejar manifiesto de nuestro 
agradecimiento a otros colegas de diversas universidades del país y del mundo que gentilmente 
han aportado parte de su tiempo a darnos sus sugerencias. Entre ellos debemos mencionar a los 
siguientes profesionales (en orden alfabético): Cristian López Del Álamo, Luis Fernando 
Diaz Basurco, Wilber Ramos Lovón.

\OnlyUCSP{También deseamos agradecer a la Universidad Católica San Pablo (UCSP) de Arequipa-Perú 
por su colaboración decidida de forma institucional y de forma individual a través de sus 
autoridades: Dr. Alonso Quintanilla Pérez-Witch (Rector), Dr. José Corrales Nieves-Lazarte 
(Vicerrector Académico) y al Mag. Germán Chávez (Secretario General). 
No hay duda de que cuando las autoridades están decididas a hacer las cosas bien todo el 
trabajo se realiza de forma rápida. Realmente es un ejemplo a seguir y llevar a todas las 
universidades de nuestro país.
}

Todo este equipo de trabajo asumió como premisa que el centro de nuestro esfuerzo, es la 
formación académica y humana \underline{de los estudiantes}.

A todos ellos deseamos agradecerles por su aporte que ha permitido generar este documento, 
único en su género en nuestro país, que servirá para sentar las bases de una carrera más 
sólida en esta fantástica área que nos ha tocado estudiar y de la cual nos sentimos 
orgullosos de formar parte: \textbf{Computación}.
