\begin{syllabus}

\course{CS1D1. Estructuras Discretas I}{Obligatorio}{CS1D1}

\begin{justification}
%ingridh traduccion 

Las estructuras discretas proporcionan los fundamentos teóricos necesarios para la computación.
Dichos fundamentos no son sólo útiles para desarrollar la computación desde un punto de vista teórico
como sucede en el curso de teoría de la computación,  sino que también son útiles para la práctica de la
computación; en particular  se aplica en áreas como verificación, criptografía, métodos formales, etc.

Discrete structures provide the theoretical foundations necessary for computation. These fundamentals are not only useful to develop computation from a theoretical point of view as it happens 
in the course of computational theory, but also is useful for the practice of computing; In particular in applications such as verification,
cryptography, formal methods, etc.

\end{justification}

\begin{goals}
\item Aplicar adecuadamente conceptos de la matemática finita (conjuntos, relaciones, funciones) para representar datos de problemas reales.
\item Modelar situaciones reales descritas en el lenguaje natural, usando lógica proposicional y lógica de predicados.
\item Determinar las propiedades abstractas de las relaciones binarias.
\item Escoger el método de demostración más adecuado para determinar la veracidad de una proposición y construir argumentos matemáticos correctos.
\item Interpretar las soluciones matemáticas para un problema y determinar su fiabilidad, ventajas y desventajas.
\item Expresar el funcionamiento de un circuito electrónico simple usando el álgebra de Boole.

\item Apply Properly concepts of finite mathematics (sets, relations, functions) to represent data of real problems.
\item Model real situations described in natural language, using propositional logic and predicate logic.
\item Determine the abstract properties of binary relations.
\item Choose the most appropriate demonstration method to determine the veracity of a proposal and construct correct mathematical arguments.
\item Interpret mathematical solutions to a problem and determine their reliability, advantages and disadvantages.
\item Express the operation of a simple electronic circuit using Boolean algebra.
\end{goals}

\begin{outcomes}
    \item \ShowOutcome{a}{2}
    \item \ShowOutcome{i}{3}
    \item \ShowOutcome{j}{2}
\end{outcomes}

\begin{competences}
    \item \ShowCompetence{C1}{a}
    \item \ShowCompetence{C20}{i,j}
\end{competences}

 \begin{unit}{\DSSetsRelationsandFunctions}{}{Grimaldi03,Rosen2007}{13}{C1,C20}
   \begin{topics}
        \item \DSSetsRelationsandFunctionsTopicSets
        \item \DSSetsRelationsandFunctionsTopicRelations
        \item \DSSetsRelationsandFunctionsTopicFunctions
   \end{topics}
   \begin{learningoutcomes}
	\item \DSSetsRelationsandFunctionsLOExplainWith [\Assessment]
	\item \DSSetsRelationsandFunctionsLOPerformThe [\Assessment]
	\item \DSSetsRelationsandFunctionsLORelate [\Assessment]
   \end{learningoutcomes}
 \end{unit}

 \begin{unit}{\DSBasicLogic}{}{Rosen2007,Grimaldi03}{14}{C1,C20}
   \begin{topics}
    % KU: L?gica b?sica
        \item \DSBasicLogicTopicPropositional%
        \item \DSBasicLogicTopicLogical%
        \item \DSBasicLogicTopicTruth%
        \item \DSBasicLogicTopicNormal%
        \item \DSBasicLogicTopicValidity%
        \item \DSBasicLogicTopicPropositionalInference%
        \item \DSBasicLogicTopicPredicate%
        \item \DSBasicLogicTopicLimitations%
   \end{topics}
   \begin{learningoutcomes}
	\item \DSBasicLogicLOConvertLogical [\Usage ]
	\item \DSBasicLogicLOApplyFormal [\Usage ]
	\item \DSBasicLogicLOUseThe [\Usage]
	\item \DSBasicLogicLODescribeHowCan [\Familiarity]
	\item \DSBasicLogicLOApplyFormalAnd [\Usage ]
	\item \DSBasicLogicLODescribeTheLimitationsAnd [\Usage]
   \end{learningoutcomes}
 \end{unit}

\begin{unit}{\DSProofTechniques}{}{Rosen2007, Epp10, Scheinerman12}{14}{C1,C20}
\begin{topics}%
	% KU: T?cnicas de demostraci?n
        \item \DSProofTechniquesTopicNotions%
        \item \DSProofTechniquesTopicThe%
        \item \DSProofTechniquesTopicDirect%
        \item \DSProofTechniquesTopicDisproving%
        \item \DSProofTechniquesTopicProof%s
        \item \DSProofTechniquesTopicInduction%
        \item \DSProofTechniquesTopicStructural%
        \item \DSProofTechniquesTopicWeak%
        \item \DSProofTechniquesTopicRecursive%
        \item \DSProofTechniquesTopicWell%
\end{topics}

\begin{learningoutcomes}
    %% itemizar cada learning outcomes [nivel segun el curso]
	\item \DSProofTechniquesLOIdentifyTheUsed [\Assessment]
	\item \DSProofTechniquesLOOutline [\Usage ]
	\item \DSProofTechniquesLOApplyEach [\Usage ]
	\item \DSProofTechniquesLODetermineWhich [\Assessment]
	\item \DSProofTechniquesLOExplainTheIdeas [\Familiarity ]
	\item \DSProofTechniquesLOExplainTheWeak [\Assessment]
	\item \DSProofTechniquesLOStateThe [\Familiarity]
\end{learningoutcomes}
\end{unit}

\begin{unit}{}{Lógica Digital y Representación de Datos}{Rosen2007,Grimaldi03}{19}{C1,C20}
   \begin{topics}
	\item Ordenes Parciales y Conjuntos Parcialmente Ordenados.
 	\item Elementos extremos de un conjunto parcialmente ordenado.
	\item Retículas: Tipos y propiedades.
	\item Álgebras Booleanas
	\item Funciones y expresiones Boolenas
	\item Representación de Funciones Booleanas: Forma Normal Disyuntiva y Conjuntiva
	\item Puertas Lógicas
	\item Minimización de Circuitos

        \item Partial orders and Partially ordered sets     
 	\item Extreme elements of a partially ordered set.
	\item Reticles: Types and properties.
	\item Boolean algebras
	\item Boolean Functions and Expressions
	\item Representation of Boolean Functions: Normal Disjunctive and Conjunctive Form
	\item Logical Doors
	\item Circuit Minimization
   \end{topics}

   \begin{learningoutcomes}
	\item Explicar la importancia del álgebra de Boole como unificación de la teoría de conjuntos y la lógica proposicional [\Assessment].
	\item Conocer las estructuras algebraicas de retículo y sus tipos [\Assessment].
	\item Explicar la relación entre retículo y conjunto parcialmente ordenado y saber utilizarlo para demostrar que un conjunto es un retículo [\Assessment].
	\item Conocer las propiedades que satisface un álgebra de Boole  [\Assessment].
	\item Demostrar si una terna formada por un conjunto y dos operaciones internas es o no álgebra de Boole [\Assessment].
	\item Encontrar las formas canónicas de una función booleana  [\Assessment].
	\item Representar una función booleana como un circuito booleano usando puertas lógicas  [\Assessment].
	\item Minizar una función booleana [\Assessment].

        \item Explain the importance of Boolean algebra as a unification of set theory and propositional logic [\Assessment].
	\item Know the algebraic structures of reticulum and its types [\Assessment].
	\item Explain the relationship between the reticulum and the ordinate set and the wise use to show that a set is a reticulum [\Assessment].
	\item Know the properties that satisfies a Boolean algebra [\Assessment].
	\item Demonstrate if a terna formed by a set and two internal operations is or not Boolean algebra [\Assessment].
	\item Find the canonical forms of a Boolean function  [\Assessment].
	\item Represent a Boolean function as a Boolean circuit using logic gates  [\Assessment].
	\item Minimize a Boolean function [\Assessment].
    \end{learningoutcomes}
 \end{unit}



\begin{coursebibliography}
\bibfile{Computing/CS/CS1D1}
\end{coursebibliography}

\end{syllabus}

%\end{document}
