\begin{syllabus}

\course{IS318. Implicaciones de la Digitalización}{Obligatorio}{IS318}

\begin{justification}
Entender las implicancias de la digitalización de datos, información y comunicaciones en las organizaciones y en la sociedad es de extrema importancia. Estas implicancias deben ser examindas considerando asuntos éticos tales como la privacidad, accesibilidad, propiedad y exactitud de la información. La proliferación del crimen informático así­ como los ambientes legales y regulatorios tienen que ser examinados. Así­ mismo, las ramificaciones de la digitalización en la form en que afectan a individuos, organizaciones y sociedad deben ser discutidas. Finalmente, un examen de los impactos de la globalización, fuerza de trabajo tecnológica y división digital es necesario.
\end{justification}

\begin{goals}
\item Ganar un entendimiento profundo de la influencia de incrementar la digitalización en organizaciones y sociedad.
\item Entender como la digitalización de la información y la proliferación de redes globales crean nuevas relaciones entre organizaciones, nuevas amenazas y nuevas formas de trabajar.
\item Examinar las carácteristicas de la era de la información y explorar las implicaciones de asuntos éticos emergentes tales como la privacidad, propuedad, exactitud y accesibilidad de la información.
\item Examinar lo que constituye un ambiente digital seguro.
\end{goals}

\begin{outcomes}
\ExpandOutcome{b}{1}
\ExpandOutcome{e}{1}
\ExpandOutcome{g}{1}
\ExpandOutcome{h}{1}
\ExpandOutcome{i}{1}
\end{outcomes}

\begin{unit}{\LUTWOONESIXDef}{\LUTWOONESIXBib}{35}{1}
   \begin{topics}
   	\item \OMCEIGHTTopicTWOxEIGHTxONEOH
	\begin{subtopics}
		\item \OMCEIGHTTopicTWOxEIGHTxONEOHxONE
		\item \OMCEIGHTTopicTWOxEIGHTxONEOHxTWO
		\item \OMCEIGHTTopicTWOxEIGHTxONEOHxTHREE
		\item \OMCEIGHTTopicTWOxEIGHTxONEOHxFOUR
		\item \OMCEIGHTTopicTWOxEIGHTxONEOHxFIVE
		\item \OMCEIGHTTopicTWOxEIGHTxONEOHxSIX
		\item \OMCEIGHTTopicTWOxEIGHTxONEOHxSEVEN
		\item \OMCEIGHTTopicTWOxEIGHTxONEOHxEIGHT
		\item \OMCEIGHTTopicTWOxEIGHTxONEOHxNINE
	\end{subtopics}
   \end{topics}
	\LUTWOONESIXGoal
\end{unit}

\begin{unit}{\LUTWOONESEVENDef}{\LUTWOONESEVENBib}{40}{1}
   \begin{topics}
   	\item \OMCTWOTopicTWOxTWOxONESIX
		\begin{subtopics}
			\item \OMCTWOTopicTWOxTWOxONESIXxONE
			\item \OMCTWOTopicTWOxTWOxONESIXxTWO
			\item \OMCTWOTopicTWOxTWOxONESIXxTHREE
			\item \OMCTWOTopicTWOxTWOxONESIXxFOUR
			\item \OMCTWOTopicTWOxTWOxONESIXxFIVE
			\item \OMCTWOTopicTWOxTWOxONESIXxSIX
			\item \OMCTWOTopicTWOxTWOxONESIXxSEVEN
			\item \OMCTWOTopicTWOxTWOxONESIXxEIGHT
		\end{subtopics}
   \end{topics}
	\LUTWOONESEVENGoal
\end{unit}



\begin{coursebibliography}
\bibfile{Computing/IS/IS}
\end{coursebibliography}

\end{syllabus}
