\begin{syllabus}

\course{CS3501. Tópicos en Computación Gráfica}{Electivo}{CS3501}
% Source file: ../Curricula.in/lang/Espanol/cycle/2020-0/Syllabi/Computing/CS/CS351.tex

\begin{justification}
En este curso se puede profundizar en alguno de los tópicos
mencionados en el área de Computación Gráfica (\textit{Graphics and Visual
Computing} - GV).

Éste curso está destinado a realizar algun curso avanzado sugerido por la curricula de la ACM/IEEE. \cite{Foley13,Hearn90}
\end{justification}

\begin{goals}
\item Que el alumno utilice técnicas de computación gráfica más sofisticadas que involucren estructuras de datos y algoritmos complejos.
\item Que el alumno aplique los conceptos aprendidos para crear una aplicación sobre un problema real.
\item Que el alumno investigue la posibilidad de crear un nuevo algoritmo y/o técnica nueva para resolver un problema real.
\end{goals}

\begin{outcomes}{V1}
    \item \ShowOutcome{a}{2}
    \item \ShowOutcome{b}{2}
    \item \ShowOutcome{l}{2}
    \item \ShowOutcome{m}{2}
\end{outcomes}

\begin{outcomes}{V2}
    \item \ShowOutcome{1}{2}
    \item \ShowOutcome{2}{2}
    \item \ShowOutcome{6}{2}
    \item \ShowOutcome{6}{2}
\end{outcomes}

\begin{competences}{V1}
    \item \ShowCompetence{C1}{a,b}
    \item \ShowCompetence{C20}{l,m}
\end{competences}

\begin{competences}{V2}
    \item \ShowCompetence{C1}{1,2}
    \item \ShowCompetence{C20}{6}
\end{competences}

\begin{unit}{Topicos Avanzados en Computación Gráfica}{}{Marschner2016}{0}{4}
   \begin{topics}
      \item CS355. Advanced Computer Graphics
      \item CS356. Computer animation
      \item CS313. Geometric Algorithms
      \item CS357. Visualización
      \item CS358. Virtual reality
   \end{topics}

   \begin{learningoutcomes}
      \item Tópicos Avanzados en Computación Gráfica
   \end{learningoutcomes}
\end{unit}

\begin{coursebibliography}
\bibfile{Computing/CS/CS251}
\end{coursebibliography}

\end{syllabus}
