\begin{syllabus}

\course{FG170. Introducción al Desarrollo de Empresas}{Obligatorio}{FG170}

\begin{justification}
Para lograr una eficaz comunicación en el ámbito personal y profesional, es prioritario el manejo adecuado de la Lengua en forma oral y escrita. 
Se justifica, por lo tanto, que los alumnos de nuestra institución conozcan, comprendan y apliquen los aspectos conceptuales y operativos de su idioma, 
para el desarrollo de sus habilidades comunicativas fundamentales: Escuchar, hablar, leer y escribir.
En consecuencia el ejercicio permanente y el aporte de los fundamentos contribuyen grandemente en la formación académica y, en el futuro, en el desempeño de su profesión
\end{justification}

\begin{goals}
\item Desarrollar capacidades comunicativas a través de la teoría y práctica del lenguaje que ayuden al estudiante a superar las exigencias académicas del pregrado y contribuyan a su formación humanística y como persona humana.
\end{goals}

\begin{outcomes}
   \item \ShowOutcome{f}{2}
   \item \ShowOutcome{h}{2}
   \item \ShowOutcome{n}{2}
\end{outcomes}

\begin{competences}
    \item \ShowCompetence{C17}{f,h,n}
    \item \ShowCompetence{C20}{f,n}
    \item \ShowCompetence{C24}{f,h}
\end{competences}

\begin{unit}{}{Primera Unidad}{Real}{16}{C17,C20}
\begin{topics}
      \item La comunicación, definición, relevancia. Elementos. Proceso. Funciones. Clasificación.Comunicación oral y escrita.
      \item El lenguaje: definición. Características y funciones. Lengua: niveles. Sistema. Norma. Habla. El signo lingüístico: definición, carácteristicas.
      \item Multilingüismo en el Perú. Variaciones dialectales en el Perú.
      \item La palabra: definición, clases y estructura. Los monemas: lexema y morfema. El morfema: clases. La etimología.
      \item El Artículo académico: Definición, estructura, elección del tema, delimitación del tema.
\end{topics}

\begin{learningoutcomes}
   \item Reconocer y valorar la comunicación como un proceso de comprensión e intercambio de mensajes, diferenciando sus elementos, funciones y clasificación [\Usage].
   \item Analizar las carácteristicas, funciones y elementos del lenguaje y de la lengua [\Usage].
   \item Identificar las carácteristicas del multilingüismo en el Perú, valorando su riqueza idiomática [\Usage].
   \item Identificar las cualidades de la palabra y sus clases [\Usage].
\end{learningoutcomes}
\end{unit}

\begin{unit}{}{Segunda Unidad}{Real, Gatti}{16}{C17, C24}
\begin{topics}
   \item Párrafo: Idea principal, secundaria y global.
   \item El texto: definición, carácteristicas. Cohesión y coherencia.
   \item Organización del texto: La referencia (deixis); anáfora, catáfora, elipsis. Conectores lógicos y textuales.
   \item Tipos de texto: descriptivo (procesos), expositivo, argumentativo.
   \item Funciones de elocución en el texto: generalización, identificación, nominalización, clasificación,  ejemplificación, definición.
   \item Textos discontinuos: gráficos, tablas y diagramas.
   \item Búsqueda de información. Fuentes de información. Referencias y citas. Registro de información: fichas, notas, resúmenes, etc. Aparato crítico: concepto y finalidad. Normas APA u otro.
\end{topics}
\begin{learningoutcomes}
   \item Redactar textos expositivos resaltando la idea principal y secundaria [\Usage].
   \item Redactar textos expositivos con adecuada cohesión y coherencia, haciendo uso de referencias y conectores textuales [\Usage].
   \item Interpretar textos discontinuos  valorando su importancia para la comprensión del mensaje [\Usage].
\end{learningoutcomes}
\end{unit}

\begin{unit}{}{Tercera Unidad}{Lobato}{12}{C17}
\begin{topics}
   \item La oración: definición y clases. La oración enunciativa, interrogativa, imperativa, exclamativa, optativa. La proposición y la frase. La oración simple y compuesta. Coordinación y subordinación. El sintagma: estructura y clases: nominal, verbal, adjetival, preposicional, adverbial.
   \item Elaboración de un glosario de términos técnicos, abreviaturas y siglas relacionadas con la especialidad (actividad permanente a lo largo del semestre).
   \item Redacción del artículo académico: Resumen, palabras clave, introducción, desarrollo, conclusiones, bibliografía (Normas APA u otro que la Escuela profesional requiera).
\end{topics}
\begin{learningoutcomes}
   \item Reconocer y analizar  la estructura oracional valorando su importancia y utilidad en la redacción de textos [\Usage].
   \item Registrar y emplear terminología propia de la especialidad [\Usage].
\end{learningoutcomes}
\end{unit}
y
\begin{unit}{}{Cuarta Unidad}{Vivaldi}{12}{C17, C20, C24}
\begin{topics}
   \item Redacción de correspondencia: carta - solicitud, informe, memorando, hoja de vida.
   \item El discurso oral: propósitos, partes. Escuchar: propósitos y condiciones. Vicios de dicción: barbarismo, solecismo, cacofonía, redundancia, anfibología, monotonía. Régimen preposicional.
   \item Comunicación en grupo Proceso, dinámica, estructura Formas (Técnicas): Mesa redonda,  panel, foro y debate.
   \item Revisión final del artículo académico. Presentación y exposición oral de trabajos de producción intelectual.
\end{topics}
\begin{learningoutcomes}
   \item Redactar textos académicos y funcionales atendiendo los distintos momentos de su producción, su estructura, finalidad y formalidad [\Usage].
   \item Demostrar habilidades como emisor o receptor en distintas situaciones de comunicación con corrección idiomática [\Usage].
   \item Aplicar las diferentes formas (técnicas) de comunicación en grupo reconociendo su importancia para la solución de problemas, toma de decisiones o discusión [\Usage].
\end{learningoutcomes}
\end{unit}



\begin{coursebibliography}
\bibfile{GeneralEducation/FG170}
\end{coursebibliography}

\end{syllabus}