\begin{syllabus}

\course{ID301. Lengua Extranjera V}{Obligatorio}{ID105}

\begin{justification}
Parte fundamental de la formación integral de un profesional es la 
habilidad de comunicarse en un idioma extranjero además del propio idioma 
nativo. No solamente amplía su horizonte cultural sino que permite una visión 
más humana y comprensiva de la vida. En el caso de los idiomas extranjeros, 
indudablemente el Inglés es el más práctico porque es hablado alrededor de 
todo el mundo. No hay país alguno donde éste no sea hablado. En las carreras 
relacionadas con los servicios al turista el inglés es tal vez la herramienta 
práctica más importante que el alumno debe dominar desde el primer momento 
como parte de su formación integral.
\end{justification}

\begin{goals}
\item Incrementar la capacidad y la fluidez de hablar y entender el idioma Inglés.
\item Hacer que los alumnos interactuen con mayor énfasis en la creación de diálogos.
\end{goals}

\begin{outcomes}
\ExpandOutcome{f}{5}
\ExpandOutcome{HU}{5}
\end{outcomes}

\begin{unit}{It's a wonderful world}{Soars023S,Soars023W,Soars023T, Cambridge06, MacGrew99}{0}{5}
   \begin{topics}
      \item Verbos Auxiliares
      \item Tiempos Verbales 
      \item Preguntas y oraciones negativas
      \item Respuestas cortas 
      \item Formación de palabras
      \item Expresiones coloquiales
      \item rrección de errores 
   \end{topics}

   \begin{unitgoals}
      \item Al terminar la primera unidad, cada uno de los alumnos, comprendiendo la gramática de los auxiliares y de los diferentes tipos de oración es capaz de expresar una mayor cantidad de expresiones de tiempo y además usar preposiciones para describir lugares y tiempos variados. Además es capaz de analizar y expresar ideas acerca de formación de palabras.
   \end{unitgoals}
\end{unit}

\begin{unit}{Happiness!}{Soars023S,Soars023W,Soars023T, Cambridge06, MacGrew99}{0}{5}
   \begin{topics}
      \item Presente Simple
      \item Presente Continuo
      \item Voz Pasiva en Presente
      \item Verbos para deportes y tiempo libre
      \item Tipos de números y fechas
      \item Inventos/Mundo Moderno
      \item Corrección de errores
   \end{topics}

   \begin{unitgoals}
      \item Al terminar la segunda unidad, los alumnos habiendo identificado la forma de expresar deportes y actividades de tiempo libre. Utiliza todo tipo de expresiones numéricas. Expresar situaciones y estados relacionados con formas de presente. Explica y aplica vocabulario de actividades al aire libre. 
   \end{unitgoals}
\end{unit}

\begin{unit}{Telling tales!}{Soars023S,Soars023W,Soars023T, Cambridge06, MacGrew99}{0}{5}
   \begin{topics}
      \item Tiempo Pasado Simple
      \item Pasado Continuo
      \item Voz Pasiva en Pasado 
      \item Vocabulario de Arte y Literatura
      \item Expresiones para dar y pedir opiniones
      \item Cuentos e  historias
   \end{topics}

   \begin{unitgoals}
      \item Al terminar la tercera unidad, los alumnos habiendo reconocido las 
            características de las formas de pasado pasivo, utilizan éstos para 
            hacer descripciones de diversos tipos. Describen arte y literatura y 
            dan indicaciones de opinión. Utilizarán conjunciones para unir ideas tipo. 
   \end{unitgoals}
\end{unit}

\begin{unit}{Doing the right thing!}{Soars023S,Soars023W,Soars023T, Cambridge06, MacGrew99}{0}{5}
   \begin{topics}
      \item Verbos Auxiliares de Modo I
      \item Oraciones Afirmativas, Negativas y Preguntas con Modals
      \item Uso de nacionalidades i otros adjetivos
      \item Expresiones de pedidos y Ofrecimientos
      \item Guía de los Buenos Modales
      \item Llenado de Formatos
      \item Símbolos fonéticos
   \end{topics}

   \begin{unitgoals}
      \item Al terminar la cuarta unidad, los alumnos habiendo identificado la idea de expresar ideas de modos de acciones que suceden en el momento o que se relacionan a cualquier tiempo estructuran oraciones en Presente. Expresan ideas de nacionalidades y hacen pedidos y ofrecimientos variados.
   \end{unitgoals}

\end{unit}

\begin{unit}{On the move!}{Soars023S,Soars023W,Soars023T, Cambridge06, MacGrew99}{0}{5}
   \begin{topics}
      \item Futuro con Hill
      \item Oraciones en Tiempo Futuro con going to
      \item Uso de might para futuro
      \item Expresiones del clima
      \item Vocabulario del clima
      \item Expresiones para hoteles y transporte
      \item E-mails
   \end{topics}

   \begin{unitgoals}
      \item Al finalizar la quinta unidad, los alumnos, a partir de la comprensión del tiempo futuro, elaborarán oraciones utilizando los elementos necesarios. Asimilarán además la necesidad de expresar ideas del clima. Adquirirán vocabulario para describir uso de transporte público. Se presentará expresiones para hacer pedidos en hoteles.
   \end{unitgoals}

\end{unit}

\begin{unit}{I just love iT!}{Soars023S,Soars023W,Soars023T, Cambridge06, MacGrew99}{0}{5}
   \begin{topics}
      \item Preguntas con formas Like
      \item Patrones Verbales II
      \item Vocabulario de Comida, Lugares y ocupaciones
      \item Palabras que van unidas en contexto
      \item Expresiones para vistas y sonidos
      \item Composición de Impresiones personales
   \end{topics}

   \begin{unitgoals}
      \item Al finalizar la sexta unidad, los alumnos habiendo conocido los fundamentos de la estructuración de preguntas con like y con patrones verbales trabajos aplicados a contextos adecuados. Enfatizan la diferencia entre comidas, lugares y personas. Describen vistas y sonidos. Utilizan expresiones comparar la vida diaria en diferentes lugares. Asumen la idea de estilos de vida diferentes.
   \end{unitgoals}
\end{unit}



\begin{coursebibliography}
\bibfile{ForeignLanguages/ID101}
\end{coursebibliography}

\end{syllabus}
