\chapter*{Agradecimientos}\label{chap:cs-ack}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Agradecimientos}%

Además de los autores directos de este documento, también deseamos dejar manifiesto de nuestro 
agradecimiento a otros colegas de diversas universidades del país y del mundo que gentilmente 
han aportado parte de su tiempo a darnos sus sugerencias. Entre ellos debemos mencionar a:

\begin{itemize}
\item Grace Alvarado por su valiosa contribución en la corrección de todos los detalles de cada curso en todo el currículo
\item Jose Carreon (NCRPTD) por sus valiosas contribuciones en la línea de seguridad de la información
\item Katia Cánepa (University of California, Davis, USA) por su contribución en general en todo el currículo
\item Alex Cuadros Vargas (UCSP, Perú) por su contribución en la línea de Computación Gráfica y en todo el currículo en general
\item Yessenia Yari (UCSP, Perú)
\item Yvan Túpac (UCSP, Perú)
\item Yamilet Serrano (UTEC, Perú) por su contribución en la línea de Ingeniería de Software y en todo el currículo en general
\item Jesus Bellido (UTEC, Perú) por su contribución en la línea de Ingeniería de Software y en todo el currículo en general
\item Juan Carlos Gutiérrez (UNSA, UCSP, Perú) por su contribución en la línea de Inteligencia Artificial 
\item Pedro Shiguihara (UTEC, Perú) por su contribución en la línea de Inteligencia Artificial 
\item Javier Quinto Ancieta (Whitestack, USA)
\item Heider Sánchez y Teófilo Chambilla (UTEC, Perú) por su contribución en la línea de Base de Datos
\item José Miguel Renom por su ayuda en los cursos de estadística
\item Arturo Salazar por su ayuda en los cursos de teatro, oratoria y liderazgo.
\item Carlos Arias por su contribución en la linea de Experiencia de Usuario (UX)
\item Jaime Farfán por su contribución en la linea de \textit{Cloud Computing}
\item César Beltrán Castañón (PUCP Perú) por su invaluable ayuda en la elaboración de la malla propuesta.
\item Cuerpo docente de la UTEC y de la UCSP.
\end{itemize}

\begin{comment}
\item Sociedad Peruana de Computación por apoyarnos y facilitarnos su documento de Curricula de Computación.
\item Dr. Ernesto Cuadros-Vargas (Universidad Católica de San Pablo, Arequipa) por su invaluable ayuda en la elaboración de la malla propuesta. 
\item Dr. César Beltrán Castañón (IME - Universidad Católica de San Pablo, Arequipa) por su invaluable ayuda en la elaboración de la malla propuesta. 
\item Julieta Flores y Johan Chicana Díaz por facilitarnos la base de sus estudios de mercado, recolección de datos y tabulación de resultados.
\item Dr. Glen Rodriguez (Universidad Nacional de Ingeniería ) por su ayuda en la elaboración de la línea de Computación Distribuída.
\item Dr. José Luis Segovia (CONCYTEC y Universidad Peruana Cayetano Heredia) por su ayuda en la elaboración de la línea de Interacción Humano-Computador.
\item Dr. Jes\'us Castagnetto (Universidad Peruana Cayetano Heredia) por ayudarnos en la elaboración de la línea de Computación Distribuida y Bio-informática.
\item Dr. Mirko Zimic (Universidad Peruana Cayetano Heredia) por ayudarnos en la elaboración de la línea de Bioinformática.
\item Dr. Bruno Schulze (Laboratorio Nacional de Computa\c{c}\~ao Científica, Brasil) por su apoyo en la línea de investigación de aplicación de computación distribuida a la bio-informática.
\item Mg. Robinson Oliva (Universidad Nacional de Ingeniería ) por su ayuda en la elaboración de los cursos relacionados con Arquitectura y Organización
\item Dr. A. M. Coronado (Universidad Nacional de Ingeniería ) por su apoyo en la línea de investigación de Ciencia Computacional y Métodos Numéricos.
\end{comment}

\OnlyUTEC{
De forma muy especial deseamos agradecer a las autoridades de UTEC Eduardo Hochschild, Carlos Heeren, Melanie Cornejo pues antes de iniciar 
la formulacion de está carrera ya se tenía decidido de forma muy clara el perfil internacional que se quería y ciertamente la decisión fue 
fundamental para poder construir una carrera encima de esa visión clara y además compartida por todo el equipo desde antes de iniciar la carrera.
}

\begin{comment}
También deseamos agradecer a la Facultad de Ciencias de la 
Universidad Nacional de Ingeniería(UNI) de Lima-Perú por su colaboración 
decidida de forma institucional y de forma individual a través de sus autoridades: 
Dr. Pedro Canales (Decano). No hay duda de que cuando las autoridades están 
decididas a hacer las cosas bien todo el trabajo se realiza de forma rápida. 
Realmente es un ejemplo a seguir y llevar a todas las universidades de nuestro país.
\end{comment}

Todo este equipo de trabajo asumió como premisa que el centro de nuestro esfuerzo, 
es la formación académica y humana \underline{de los estudiantes} para formar 
agentes de cambio positivo y disruptivo en la sociedad.

A todos ellos deseamos agradecerles por su aporte que ha permitido generar 
este documento, único en su género en nuestro país, que servirá para sentar las 
bases de una carrera más sólida en esta fantástica área que nos ha tocado estudiar y 
de la cual nos sentimos orgullosos de formar parte: \textbf{Computación}.
