\begin{syllabus}

\course{CB101. Álgebra y Geometría}{Obligatorio}{CB101}

\begin{justification}
Este curso busca proporcionar a los y las estudiantes ciertos marcos referenciales con los cuales analizar las disyuntivas que se pueden presentar en su ejercicio profesional. El curso pone en práctica constante el razonamiento crítico y responsable de los  y las estudiantes, siendo esta una competencia fundamental para los procesos de toma de decisión que asumiremos como profesionales y ciudadanos.
El pensamiento ético tiene una implicancia directa en el campo de las ciencias y las ingenierías. La información y los dispositivos tecnológicos son herramientas de poder que deben ponerse al servicio de la humanidad.  Según esto, la dignidad humana y la buena convivencia son las dos fronteras que deben regular y orientar el avance tecnológico y la diseminación de información. Los y las estudiantes 
se aproximarán a  la tecnología y la ingeniería como cuestiones que deben responder a las necesidades de índole ética y comunitaria de nuestra sociedad. 
Finalmente, nos encontramos en un momento de la historia de la humanidad en que nos enfrentamos a desafíos nuevos como la degradación ambiental, el transhumanismo o el ciberterrorismo, por nombrar algunos. Los estudiantes de UTEC deben estar en la capacidad de saber abordar problemas complejos y poder proponer soluciones sostenibles para el futuro del mundo y de nuestra especie. 



\end{justification}

\begin{goals}
\item Introducir a los estudiantes al pensamiento crítico y ético aplicado a su campo profesional. 
\item Fortalecer en el estudiante la capacidad de pensar interdisciplinariamente. 
\item Desarrollar la competencia de mirar un fenómeno desde varias disciplinas y perspectivas genera en la persona empatía y respeto a la diversidad de opinión.
\item Capacidad de trabajo en equipo.
\item Capacidad para identificar problemas.
\item Comprende las responsabilidades profesional y ética.
\item Capacidad de comunicación oral.
\item Comprende el impacto de las soluciones de la ingeniería en un contexto global, económico, ambiental y de la sociedad.
\item Tiene interés por conocer sobre temas actuales de la sociedad peruana y del mundo.
\item Capacidad de comunicación escrita.

\end{goals}

\begin{outcomes}
\ExpandOutcome{a}{3}
\ExpandOutcome{i}{2}
\ExpandOutcome{j}{4}
\end{outcomes}

\begin{unit}{Sistemas de coordenadas. La recta.}{Lehmann05}{12}{4}
   \begin{topics}
      \item 
      \item 
   \end{topics}
   \begin{unitgoals}
      \item 
   \end{unitgoals}
\end{unit}

\begin{unit}{Cónicas y Coordenadas polares}{Lehmann05}{24}{3}
   \begin{topics}
      \item 
      \item 
   \end{topics}

   \begin{unitgoals}
      \item 
      \item
      \item 
      \end{unitgoals}
\end{unit}

\begin{unit}{Sistemas de ecuaciones. Matrices y determinantes}{Strang03,Grossman96}{24}{3}
   \begin{topics}
      \item 
      \item 
      \item 
      \end{topics}

   \begin{unitgoals}
      \item 
      \item 
      \item 
     
   \end{unitgoals}
\end{unit}

\begin{unit}{Vectores en $R^2$ y vectores en $R^3$}{Grossman96}{30}{3}
   \begin{topics}
      \item 
      \item 
   \end{topics}

   \begin{unitgoals}
      \item 
      \item 
      \item 
   \end{unitgoals}
\end{unit}



\begin{coursebibliography}
\bibfile{GeneralH/GH0010}
\end{coursebibliography}

\end{syllabus}
